{"title": "รู้จัก AEO ศาสตร์ใหม่มาแรง ให้ AI ดึงข้อมูลไปตอบคำถาม ที่อาจมาแทน SEO ?", "text": "ก่อนหน้านี้ ถ้าเราอยากให้ลูกค้าหาแบรนด์ของเราให้เจอง่ายๆ เชื่อว่าตัวเลือกแรกๆ ที่หลายคนนึกถึงก็คือการทำ SEO ศาสตร์ที่เน้นการทำเว็บไซต์ให้ขึ้นไปติดหน้าแรกของ Google อย่างไรก็ดี ตอนนี้ต้องยอมรับว่า AI มีส่วนทำให้พฤติกรรมการค้นหาของคนเราเปลี่ยนไปแล้ว เพราะจากเดิมที่ต้องค้นหาผ่าน Google เป็นหลัก แต่ตอนนี้ลูกค้ามีตัวเลือกการค้นหาใหม่ที่เป็น AI เช่น ChatGPT, Gemini รวมไปถึงอีกหลาย ๆ ตัวเลือกที่อาจจะให้คำตอบได้ตรงใจกว่าการเซิร์ช Google ทำให้ศาสตร์ที่เรียกว่า AEO ที่เน้นการทำให้เนื้อหาของเรามีโอกาสถูก AI หยิบไปเป็นคำตอบ มากขึ้น เลยเริ่มเป็นที่พูดถึงกันว่าอาจจะมาแทนที่ SEO ได้ในอนาคต แล้ว AEO คืออะไร มีหลักการอย่างไรบ้าง ? TODAYBizview จะสรุปให้ฟังแบบเข้าใจง่าย ๆ 1. มาเริ่มกันจากคำถามที่ว่า AEO กับ SEO ต่างกันตรงไหน ? ก่อนหน้านี้ ให้เรานึกตามว่าถ้าเราจะเซิร์ช Google เราอาจจะตั้งต้นด้วยการใช้ Keywords ในการค้นหาสิ่งที่ต้องการ เช่น คาเฟต์บางปู, ที่เที่ยวบางแสน หรือคำค้นหาอื่น ๆ โดย Google จะดึงเว็บไซต์ที่มีส่วนประกอบของ Keywords ที่เราค้นหาขึ้นมาแสดงผลให้เราเลือกว่าจะกดเข้าไปดูเว็บไซต์ไหน ทำให้หลักการของ SEO ก็คือจะเน้นการใส่ Keywords ที่คิดว่าลูกค้าจะใช้ค้นหาใส่ลงไปในส่วนของเนื้อหาของเว็บไซต์เพื่อให้มีโอกาสที่ Google ดึงเว็บไซต์ที่มีส่วนประกอบของ Keywords ของเราไปแสดงผลให้ลูกค้าเห็นมากที่สุด แต่ตอนนี้เรามี AI ที่สามารถตอบคำถามเราได้เหมือนเป็นผู้ช่วยส่วนตัวของเราทำให้พฤติกรรมการค้นหาของผู้คนเปลี่ยนไปพอสมควร โดยผู้เชี่ยวชาญหลาย ๆ คนจะมองว่าการที่คนใช้ AI หาข้อมูล จะมีความเป็นรูปแบบของ คำถาม และ ภาษาพูด มากกว่าการค้นหาข้อมูลบน Google เช่น แนะนำคาเฟต์แถวบางปูให้หน่อย หรือ ที่เที่ยวบางแสนตรงไหนสวย ซึ่งดูมีความเป็นภาษาพูดมากกว่า ทำให้หลักการของการทำ AEO เลยจะเน้นไปที่การปรับปรุงเนื้อหาหรือคอนเทนต์ให้เป็นรูปแบบของ การถาม-ตอบ ให้เป็นภาษาพูดเพื่อที่ AI จะได้มีโอกาสดึงเนื้อหาที่มีส่วนของ คำถาม-คำตอบ ของเราไปแสดงผลมากที่สุดไม่ใช่การใช้ Keywords แบบ SEO 2. โครงสร้างของ AEO เป็นอย่างไร ? อย่างที่บอกว่า AEO หรือ Answer Engine Optimization การปรับปรุงเนื้อหาหรือคอนเทนต์ของเราให้มีความเป็น คำถาม-คำตอบ และมีภาษาพูดให้มากที่สุด หมายความว่าคอนเทนต์ประเภท Q&A หรือ คอนเทนต์ที่มีการตั้ง Headlind ให้เป็นรูปแบบของคำตอบจะได้เปรียบมาก ๆ ในมุมของ AEO สมมติว่าเราเปิดรีสอร์ตที่บางแสน แล้วอยากให้ ลูกค้าหารีสอร์ตของเราเจอด้วยหลักการ AEO ก็ให้เราตั้งต้นคอนเทนต์จาก คำถามที่คิดว่าลูกค้าค้นหาบ่อย ยกตัวอย่างเช่น - ที่พักบางแสนติดทะเลมีที่ไหนบ้าง ? - ที่พักบางแสนราคาถูกแนะนำหน่อย ? จากนั้นในพยายามทำเนื้อหาของคอนเทนต์ให้สั้นและกระชับและเป็นภาษาพูดคล้ายคำตอบที่ได้จาก AI ให้ได้มากที่สุด ยกตัวอย่างเช่น - ที่พักบางแสนติดทะเลมีที่ไหนบ้าง ? (คำถาม) BIZ Resort ติดหาดบางแสน เดินไปทะเลไม่ถึง 1 นาที มีสระว่ายน้ำใหญ่ พักได้หลายคน เหมาะกับครอบครัวใหญ่ (คำตอบ) - ที่พักบางแสนราคาถูกแนะนำหน่อย ? (คำถาม) B3 Hotel ที่พักสไตล์มินิมอล ราคาเริ่มต้นหลักพัน แต่ได้นอนติดหาด บรรยากาศดี ไม่วุ่นวาย (คำตอบ) นอกจากนี้ยังมีข้อมูลอีกว่าคอนเทนต์ที่มีโครงสร้างเป็นข้อ ๆ หรือเครื่องหมาย - จะมีโอกาสที่ AI จะหยิบไปตอบได้ง่ายขึ้นด้วย.. 3. AEO ทำไมถึงมาแรงในยุคนี้ รู้ไหมว่าต่อให้ผู้ใช้หาข้อมูลบน Google โดยที่ไม่ได้ค้นหาข้อมูลผ่าน AI ตรง ๆ เราจะมีโอกาสได้คำตอบหลายแบบมาก ๆ ไม่ได้มีแค่รายชื่อเว็บไซต์เรียงติด ๆ กันเหมือนเมื่อก่อน ยกตัวอย่างเช่น ถ้าเราค้นหาบน Google ด้วยข้อความเชิง คำถาม-คำตอบ เราจะมีโอกาสเจอคำตอบในรูปแบบนี้ - Google Snippets ฟีเชอร์ที่ Google จะดึงข้อมูลบางส่วนของเว็บไซต์ มาปรากฏในกล่องข้อความเล็ก ๆ ด้านบนสุดของหน้าแสดงผล ให้ผู้ใช้สามารถดูคำตอบได้โดยไม่ต้องกดเข้าเว็บไซต์ - AI Overviews ฟีเชอร์ที่ Google จะเอาคำตอบของ Gemini ที่เป็น AI ของตัวเอง มาแสดงผลด้านบนสุด ในแบบที่ผู้ใช้จะได้คำตอบโดยที่ไม่ต้องกดเข้าเว็บไซต์เช่นกัน จากที่ว่ามาทำให้การทำข้อมูลบนเว็บไซต์ที่มีความเป็นคำถาม-คำตอบ แบบ AEO จะมีโอกาสไปติดหน้าแรกของการค้นหาบน Google ได้ดีไม่ต่างกับการทำ SEO เลย ถึงตรงนี้หลาย ๆ คนน่าจะเห็นภาพแล้วว่าทำไมการทำ AEO ถึงกำลังถูกพูดถึงเรื่อย ๆ ว่าอาจจะมาแทน SEO ในอนาคต อย่างไรก็ดีก็ต้องบอกว่าพอมี AEO แล้ว ก็ใช่ว่า SEO จะหมดความสำคัญไปเลย เพราะการเซิร์ซ Google เองก็ยังเป็นตัวเลือกอันดับต้น ๆ เวลาที่คนอยากหาข้อมูล อยู่ในวันนี้ ดังนั้นทางที่ดีที่สุดคือการพยายามหาจุดตรงกลาง ระหว่าง AEO และ SEO ให้เจอ เพื่อให้ลูกค้ามีโอกาสหาเราเจอไม่ว่าจะจากทางไหนก็ตามนั่นเอง", "entities": [{"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.8362295031547546, "start": 157, "end": 161}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.8362295031547546, "start": 277, "end": 281}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.8362295031547546, "start": 426, "end": 430}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5329263806343079, "start": 160, "end": 161}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5329263806343079, "start": 280, "end": 281}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5329263806343079, "start": 429, "end": 430}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "iz", "score": 0.4802042841911316, "start": 627, "end": 629}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "oog", "score": 0.7676972150802612, "start": 760, "end": 763}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "oog", "score": 0.7676972150802612, "start": 883, "end": 886}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "oog", "score": 0.7676972150802612, "start": 1117, "end": 1120}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "oog", "score": 0.7676972150802612, "start": 1437, "end": 1440}, {"entity": "LOCATION", "word": "บางปู", "score": 0.681987464427948, "start": 837, "end": 842}, {"entity": "LOCATION", "word": "บางปู", "score": 0.681987464427948, "start": 1462, "end": 1467}, {"entity": "LOCATION", "word": "เที่ยว", "score": 0.6157111525535583, "start": 847, "end": 853}, {"entity": "LOCATION", "word": "เที่ยว", "score": 0.6157111525535583, "start": 1484, "end": 1490}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.9537803530693054, "start": 759, "end": 763}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.9537803530693054, "start": 882, "end": 886}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.9537803530693054, "start": 1116, "end": 1120}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.9537803530693054, "start": 1436, "end": 1440}, {"entity": "LOCATION", "word": "แถวบางปู", "score": 0.7200619578361511, "start": 1459, "end": 1467}, {"entity": "LOCATION", "word": "ที่", "score": 0.9487285017967224, "start": 1797, "end": 1800}, {"entity": "LOCATION", "word": "ที่", "score": 0.9487285017967224, "start": 1923, "end": 1926}, {"entity": "LOCATION", "word": "ที่", "score": 0.9487285017967224, "start": 1973, "end": 1976}, {"entity": "LOCATION", "word": "ที่", "score": 0.9487285017967224, "start": 2068, "end": 2071}, {"entity": "LOCATION", "word": "ที่", "score": 0.9487285017967224, "start": 2162, "end": 2165}, {"entity": "LOCATION", "word": "ที่", "score": 0.9487285017967224, "start": 2204, "end": 2207}, {"entity": "LOCATION", "word": "ที่", "score": 0.9487285017967224, "start": 2225, "end": 2228}, {"entity": "LOCATION", "word": "ที่พัก", "score": 0.6387431621551514, "start": 2204, "end": 2210}, {"entity": "LOCATION", "word": "ที่พัก", "score": 0.4003443717956543, "start": 2239, "end": 2245}, {"entity": "LOCATION", "word": "ที่พัก", "score": 0.4003443717956543, "start": 2392, "end": 2398}, {"entity": "LOCATION", "word": "ที่พัก", "score": 0.4003443717956543, "start": 2543, "end": 2549}, {"entity": "LOCATION", "word": "หาดบางแสน", "score": 0.6276415586471558, "start": 2448, "end": 2457}, {"entity": "TIME", "word": "1", "score": 0.7729164958000183, "start": 2475, "end": 2476}, {"entity": "MONEY", "word": "หลัก", "score": 0.48342689871788025, "start": 2622, "end": 2626}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.6415817737579346, "start": 2856, "end": 2860}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.6415817737579346, "start": 3018, "end": 3022}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.6415817737579346, "start": 3087, "end": 3091}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.6415817737579346, "start": 3114, "end": 3118}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.6415817737579346, "start": 3278, "end": 3282}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.6415817737579346, "start": 3509, "end": 3513}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.6415817737579346, "start": 3733, "end": 3737}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5339306592941284, "start": 2859, "end": 2860}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5339306592941284, "start": 3021, "end": 3022}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5339306592941284, "start": 3090, "end": 3091}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5339306592941284, "start": 3117, "end": 3118}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5339306592941284, "start": 3281, "end": 3282}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5339306592941284, "start": 3512, "end": 3513}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5339306592941284, "start": 3736, "end": 3737}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "p", "score": 0.6836297512054443, "start": 3097, "end": 3098}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "p", "score": 0.6836297512054443, "start": 3098, "end": 3099}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "G", "score": 0.547455370426178, "start": 2856, "end": 2857}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "G", "score": 0.547455370426178, "start": 3018, "end": 3019}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "G", "score": 0.547455370426178, "start": 3087, "end": 3088}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "G", "score": 0.547455370426178, "start": 3114, "end": 3115}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "G", "score": 0.547455370426178, "start": 3278, "end": 3279}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "G", "score": 0.547455370426178, "start": 3299, "end": 3300}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "G", "score": 0.547455370426178, "start": 3509, "end": 3510}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "G", "score": 0.547455370426178, "start": 3733, "end": 3734}]}
{"title": "‘ily’ เปิดเพลงใหม่ ‘ลูกคุณป้า (Dear Auntie)’ ท่อนฮิตติดใจ ชาเลนจ์ใหม่ชาวต๊อกต๊อก", "text": "คุณป้าคะ คุณป้า หนูมีเรื่องจะบอกคุณป้า ช่วงนี้ใครไถฟีดบนโซเชียล คงจะคุ้นๆ ท่อนนี้ พอฟังไปเรื่อยๆ กลายเป็นท่อนนี้ยิ่งเข้าไปวนอยู่ในหัว จนสลัดไม่ออกกับเพลง 'ลูกคุณป้า (Dear Auntie)' แล้วเพลงนี้มายังไง ถึงกลายเป็นไวรัลกันขนาดนี้ TODAY Play อยากชวนทุกคนไปรู้จัก เจ้าของ ท่อนฮิต คุณป้าคะ คุณป้า หนูมีเรื่องจะบอกคุณป้า ในเพลง 'ลูกคุณป้า (Dear Auntie)' ของศิลปินเกิร์ลกรุ๊ปหน้าใหม่ ily (ไอลี่) กันสักหน่อย [คุณป้าคะ คุณป้า ประโยคฮิตติดโซเชียล] หากใครเป็นแฟนคลับสแตน ค่ายโสโส่ หรือ XOXO ENTERTAINMENT น่าจะพอคุ้นเคยกับวง ily กันมาบ้าง ด้วย 3 สมาชิก อย่าง ลูกตาล ภูษณิศา, นีน-นีนนารา และพลอย-บุญญิศา สำหรับ ลูกคุณป้า หรือ Dear Auntie เป็นซิงเกิลที่ 2 ของวง ily เป็นเพลงที่จะทำให้คุณนึกถึงบรรยากาศความสดใส ของดนตรีป็อปยุค 2000s เพลงป็อปผสมดนตรีแนว Vintage ที่มาพร้อมลูกเล่นกวนๆ กับคำที่ชวนฟังติดหู คุณป้าคะ คุณป้า หนูมีเรื่องจะบอกคุณป้า โดยทั้งหมดนี้เป็นฝีมือของ แจ็ป-วีรณัฐ ทิพยมณฑล จากวง The Richman Toy โปรดิวเซอร์มากความสามารถ ที่มารับหน้าที่แต่งเพลงพร้อมเรียบเรียงทำนอง ยังไม่หมด อีกหนึ่งเซอร์ไพรส์ของเพลง คงต้องยกให้มิวสิควิดีโอ ที่ได้ แทด-ฐาปนา จงกลรัตนาภรณ์ จาก ATLAS มาร่วมแสดงเป็น ลูกคุณป้า ที่เป็นตัวต้นเหตุของเรื่อง พร้อมด้วยคุณแม่จริงๆ ของนักร้องหนุ่มที่มาร่วมสร้างสีสัน และเพิ่มความน่ารักให้กับ MV [ลูกคุณป้า ปรากฏการณ์ถูกอกถูกใจ GenZ] แค่เปิดตัวเพลงออกมา ก็ทำเอาหลายคนติดอกติดใจจนต้องวนกลับมาฟังซ้ำเรื่อยๆ ด้วยสไตล์เพลงที่น่ารัก ก่อนที่จะต่อยอดความแมส ไปกับท่าเต้นง่ายๆ ที่ชวนขยับไม้ ขยับมือ เล็กๆ ยิ่งถูกอกถูกใจวัยรุ่น GenZ แบบสุดๆ ล่าสุด #ลูกคุณป้าdancechallenge ปังไม่หยุด แฟนๆ หลายคนเข้ามารวมชาเลนจ์กันแบบไม่พัก แถมศิลปิน T-POP ยังอดไม่ไหว เข้ามาร่วมจอยแบบฉ่ำๆ ลูกคุณป้า กำลังกลายเป็นไวรัลไปในทุกแพลตฟอร์ม ส่งต่อความฮิตแบบไม่พัก จนถึงตอนนี้ยอดวิวบนยูทูบทะลุ 1 ล้านวิวไปแล้ว ถือเป็นการเปิดตัวน้องใหม่ของวงการ T-POP ที่น่าจับตา https://youtu.be/WrIGrd7O6R4?si=hEu-xYAmEnJ6iBA4", "entities": [{"entity": "ORGANIZATION", "word": "ค่ายโสโส่", "score": 0.9676473140716553, "start": 459, "end": 468}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "XOXO", "score": 0.655601978302002, "start": 474, "end": 478}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วง ily", "score": 0.6837179064750671, "start": 510, "end": 516}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วง ily", "score": 0.6837179064750671, "start": 645, "end": 651}, {"entity": "PERSON", "word": "ลูกตาล ภูษณิศา", "score": 0.9240137934684753, "start": 547, "end": 561}, {"entity": "PERSON", "word": "นีน-นีนนารา", "score": 0.9111118316650391, "start": 563, "end": 574}, {"entity": "PERSON", "word": "พลอย-บุญญิศา", "score": 0.8624354600906372, "start": 578, "end": 590}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ily", "score": 0.5927683115005493, "start": 375, "end": 378}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ily", "score": 0.5927683115005493, "start": 513, "end": 516}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ily", "score": 0.5927683115005493, "start": 648, "end": 651}, {"entity": "PERSON", "word": "แจ็ป-วีรณัฐ ทิพยมณฑล", "score": 0.9925980567932129, "start": 853, "end": 873}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วง The Richman", "score": 0.6753697991371155, "start": 877, "end": 891}, {"entity": "PERSON", "word": "แทด-ฐาปนา จงกลรัตนาภรณ์", "score": 0.976749062538147, "start": 1032, "end": 1055}, {"entity": "PERSON", "word": "ลูก", "score": 0.4718390107154846, "start": 155, "end": 158}, {"entity": "PERSON", "word": "ลูก", "score": 0.4718390107154846, "start": 321, "end": 324}, {"entity": "PERSON", "word": "ลูก", "score": 0.4718390107154846, "start": 547, "end": 550}, {"entity": "PERSON", "word": "ลูก", "score": 0.4718390107154846, "start": 598, "end": 601}, {"entity": "PERSON", "word": "ลูก", "score": 0.4718390107154846, "start": 756, "end": 759}, {"entity": "PERSON", "word": "ลูก", "score": 0.4718390107154846, "start": 1081, "end": 1084}, {"entity": "PERSON", "word": "ลูก", "score": 0.4718390107154846, "start": 1203, "end": 1206}, {"entity": "PERSON", "word": "ลูก", "score": 0.4718390107154846, "start": 1446, "end": 1449}, {"entity": "PERSON", "word": "ลูก", "score": 0.4718390107154846, "start": 1570, "end": 1573}, {"entity": "URL", "word": "be/WrIGrd7O6", "score": 0.5612493753433228, "start": 1749, "end": 1761}, {"entity": "URL", "word": "?si=hEu-xYAm", "score": 0.529792845249176, "start": 1763, "end": 1775}, {"entity": "URL", "word": "n", "score": 0.42032426595687866, "start": 1776, "end": 1777}, {"entity": "URL", "word": "6", "score": 0.38156285881996155, "start": 1760, "end": 1761}, {"entity": "URL", "word": "6", "score": 0.38156285881996155, "start": 1778, "end": 1779}]}
{"title": "‘รู้เทคโนโลยี’ ไม่ได้แปลว่า ‘รู้เท่าทัน’ เพราะวันนี้โลกออนไลน์ คือกับดักของคนรุ่นดิจิทัล", "text": "Gen Z และ Millennials คือเหยื่อสแกมมากที่สุดในยุค AI เมื่อเทคโนโลยีที่พวกเขารู้ดีที่สุด กลายเป็นเครื่องมือหลอกพวกเขาเอง คนรุ่นดิจิทัลอย่าง Gen Z และ Millennials ตกเป็นเหยื่อสแกมมากที่สุด นี่คือผลสำรวจจาก บริษัทซอฟต์แวร์ชื่อดังอย่าง Malwarebytes ซึ่งน่าจะทำให้หลายคนประหลาดใจ เพราะในความเข้าใจของเรา คนที่ดูมีโอกาสจะตกเป็นเหยื่อขบวนการสแกมเมอร์ มักจะเป็นผู้สูงอายุ หรือคนที่ไม่ถนัดเทคโนโลยี บทความนี้ TODAY จะพาไปหาคำตอบว่า ทำไมเหยื่อของขบวนการสแกมเมอร์ยุคใหม่ ถึงกลายเป็นคนรุ่นที่ รู้เทคโนโลยีดีที่สุด แทนที่จะเป็นคนรุ่นก่อนอย่างที่เราคิด โลกที่ของปลอมเหมือนจริงเกินไป หลังกรณีนักศึกษาชาวเกาหลีใต้เสียชีวิตที่กัมพูชา สื่อท้องถิ่นเปิดเผยว่า จำนวนคนหนุ่มสาวเกาหลีใต้ที่หายตัวไปในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เพิ่มขึ้นอย่างน่ากังวล ขณะที่ข้อมูลจากกระทรวงยุติธรรมเกาหลีใต้ พบว่า ในช่วงสามปีที่ผ่านมา มีชาวเกาหลีใต้ราว 2,000–3,000 คนเดินทางไปกัมพูชา และยังไม่กลับประเทศ ข้อมูลนี้สอดคล้องกับที่นักวิเคราะห์หลายคนระบุว่า วัยรุ่นเกาหลีใต้ออกไปทำงานต่างประเทศ โดยเฉพาะในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้อย่าง กัมพูชา เมียนมา หรือเวียดนาม เพราะเชื่อว่าจะได้งานรายได้สูง แต่หลายคนกลับโชคร้าย เพราะเมื่อไปถึงปลายทาง พวกเขากลับพบว่า แหล่งหาเงินที่ฝันเอาไว้กลายเป็น ศูนย์สแกม ที่ถูกใช้กักขังและบังคับให้พวกเขาทำงานหลอกคนอื่นแทน โดยองค์กรอิสระด้านอาชญากรรมไซเบอร์รายงานว่า มีศูนย์สแกมและคาสิโนผิดกฎหมายในกัมพูชามากกว่า 200 แห่ง หลายแห่งถูกระบุว่าเชื่อมโยงกับทุนจีนและขยายเครือข่ายตามชายแดน จุดน่าสนใจของเรื่องนี้คือ เหยื่อส่วนใหญ่เป็นคนรุ่นใหม่ที่เติบโตมากับเทคโนโลยี พวกเขาไม่ได้ถูกหลอกด้วยอุบายซับซ้อน แต่ด้วย สิ่งที่ดูเหมือนจริง ตั้งแต่ข้อความรับสมัครงานที่มีตราบริษัท ไปจนถึงสัญญาจ้างที่ดูถูกต้องตามกฎหมาย ทั้งหมดสร้างขึ้นด้วยเทคโนโลยีที่ทำให้ของปลอมแทบไม่ต่างจากของจริง และนี่ไม่ใช่ปัญหาที่เกิดขึ้นเฉพาะในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ อีกฟากหนึ่งของโลก ในสหรัฐฯ บริษัทซอฟต์แวร์ชื่อดัง Malwarebytes พบว่า 7 ใน 10 ของคนที่ตกเป็นเหยื่อการหลอกลวงหรือรีดไถทางออนไลน์ ตั้งแต่การข่มขู่แบล็กเมลล์ทางเพศ ไปจนถึงการใช้เสียงและภาพปลอม คือคนรุ่น Gen Z และ Millennial โดยวิธีการหลอกลวงที่สแกมเมอร์ใช้ คือการใช้ AI สร้างเสียง ภาพ และข้อความให้เหมือนมาจากคนรู้จักจริง ตั้งแต่เสียงโทรขอความช่วยเหลือจากคนใกล้ชิด ไปจนถึงข้อความขู่เผยแพร่ภาพลับที่ตัดต่ออย่างแนบเนียน ทั้งหมดนี้สะท้อนว่า คนรุ่นที่เข้าใจเทคโนโลยีดีที่สุด กำลังกลายเป็นกลุ่มที่ไม่ทันเกมมากที่สุด เมื่อความมั่นใจ กลายเป็นจุดอ่อน ข้อมูลเหล่านี้อาจทำให้หลายคนประหลาดใจ เพราะ Gen Z และ Millennials คือกลุ่มที่รู้จักเทคโนโลยีดีที่สุด แต่ผลสำรวจของ Malwarebytes กลับพบว่า 58% ของคนในกลุ่มนี้เคยถูกเล็งเป็นเป้าหมายของสแกม และ 28% เคยตกเป็นเหยื่อจริง หนึ่งในผู้ตอบแบบสอบถามเล่าว่า พวกเขาทำให้คุณเชื่อว่ากำลังคุยกับคนจริง เขาพูดเหมือนรู้จักคุณ และบอกว่าจะช่วยแก้ปัญหาอะไรบางอย่างให้ แต่จริงๆ แล้วทั้งหมดคือการหลอกถามข้อมูลส่วนตัว คำบอกเล่านี้สะท้อนจุดอ่อนของคนรุ่นดิจิทัลที่มีความมั่นใจว่าตัวเองรู้ทันทุกอย่างบนโลกออนไลน์ เมื่อเทคโนโลยีกลายเป็นส่วนหนึ่งของชีวิต การคุยกับคนแปลกหน้าผ่านหน้าจอจึงดูปกติ แต่สิ่งที่หลายคนมองข้าม คือเทคโนโลยีเดียวกันนี้กำลังถูกใช้ย้อนกลับมาหลอกพวกเขาเอง ทรูแมน ไคน์ ผู้เชี่ยวชาญด้านความปลอดภัยไซเบอร์จากบริษัท Huntress อธิบายว่า Gen Z เป็นเป้าหมายหลักของการรีดไถ เพราะพวกเขาใช้ชีวิตอยู่บนโลกออนไลน์ตลอดเวลา การพบคนแปลกหน้ากลายเป็นเรื่องธรรมดา ซึ่งทำให้มิจฉาชีพเข้าถึงได้ง่ายกว่าที่คิด ขณะที่ เควิน ทอมป์สัน ซีอีโอของ 9i Capital Group เสริมว่า คนรุ่นใหม่แชร์ภาพและข้อความส่วนตัวตลอดเวลา สิ่งเหล่านี้ทำให้พวกเขากลายเป็นเป้าหมายที่สมบูรณ์แบบสำหรับการข่มขู่และรีดไถ เศรษฐกิจที่ผลักให้คนรุ่นใหม่เสี่ยง ในกรณีของเกาหลีใต้ที่มีการเปิดเผยจำนวนคนรุ่นใหม่ที่ถูกหลอกให้ไปแสวงหาโอกาสใหม่ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ เรื่องนี้อาจ ไม่ได้สะท้อนแค่ปัญหาอาชญากรรมข้ามชาติ แต่ยังเผยให้เห็น แรงกดดันทางเศรษฐกิจ ที่ฝังลึกในสังคมเกาหลีรุ่นใหม่ เพราะก่อนจะหายตัวไป หลายคนเชื่อว่าการทำงานต่างประเทศจะเปิดโอกาสใหม่ในชีวิต แต่สุดท้ายกลับถูกหลอกให้ทำงานในศูนย์สแกมหรือคาสิโนผิดกฎหมาย คิม ยู-บิน นักวิจัยอาวุโสจากสถาบันแรงงานเกาหลี อธิบายว่า แรงกดดันในตลาดแรงงานกำลังผลักให้คนรุ่นใหม่ยอมเสี่ยงมากขึ้น บริษัทในเกาหลีมักรับแต่คนมีประสบการณ์ ทำให้บัณฑิตจบใหม่แทบไม่มีทางเลือก พอเจองานที่ดูดี มีรายได้สูง พวกเขาจึงพร้อมลอง แม้จะรู้ว่าเสี่ยงก็ตาม คิมระบ สถานการณ์ที่คล้ายกันนี้ก็เกิดขึ้นในสหรัฐฯ เช่นกัน ผลสำรวจของ Malwarebytes พบว่า คนรุ่นใหม่จำนวนมากกำลังเผชิญแรงกดดันทางการเงิน ตั้งแต่ค่าครองชีพที่สูง หนี้การศึกษาที่สะสม ไปจนถึงวัฒนธรรมที่ว่า ต้องประสบความสำเร็จตั้งแต่อายุยังน้อย ปัจจัยเหล่านี้ทำให้พวกเขาเปราะบางต่อกลโกงที่สัญญาว่าจะช่วยให้ชีวิตดีขึ้นอย่างรวดเร็ว อเล็กซ์ บีน ผู้เชี่ยวชาญด้านการเงินจากมหาวิทยาลัยเทนเนสซี ระบุว่า ความเข้าใจเทคโนโลยีของคนรุ่นใหม่อาจกลายเป็นดาบสองคม เพราะเมื่อพวกเขาเชื่อมั่นในความสามารถของตัวเองมากเกินไป ก็มีแนวโน้มจะไว้ใจแหล่งข้อมูลในโลกดิจิทัลโดยไม่ระวังพอ ทั้งหมดนี้สะท้อนว่า ไม่ว่าจะอยู่ในเอเชียหรืออเมริกา จุดร่วมของเหยื่อคือ ความหวัง ความหวังว่าจะมีรายได้ดีขึ้น ชีวิตมั่นคงขึ้น หรือโอกาสที่เปลี่ยนอนาคตได้ โดยเฉพาะในสังคมที่ความมั่นคงของอาชีพถูกมองว่าเป็นตัวชี้วัดคุณค่าของคน การว่างงานไม่ใช่แค่ปัญหาเศรษฐกิจ แต่กลายเป็นตราบาปทางสังคม และนี่คือช่องโหว่ที่สแกมเมอร์เข้าใจดีที่สุด อย่างไรก็ตาม สถานการณ์ที่เกิดขึ้นอาจไม่ได้มีแต่แง่มุมในด้านลบ ทรูแมน ไคน์ นักวิจัยจาก Huntress เสริมว่า แม้คนรุ่นใหม่จะเป็นกลุ่มที่ตกเป็นเป้าหมายของสแกมมากที่สุดในตอนนี้ แต่พวกเขาจะค่อยๆ สร้าง ภูมิคุ้มกันทางดิจิทัล ได้ในที่สุด เมื่อคุณเคยถูกหลอกสักครั้ง คุณจะเริ่มระวังตัวมากขึ้น คนรุ่นนี้ไม่ได้ถูกกำหนดให้พ่ายแพ้ แต่ต้องเริ่มจริงจังกับความเป็นส่วนตัวและความปลอดภัยของตัวเอง มิฉะนั้น พวกเขาจะถูกติดตามและถูกชักจูงได้อย่างมีประสิทธิภาพยิ่งกว่าที่คาดคิด ไคน์สรุป", "entities": [{"entity": "PERCENT", "word": "58%", "score": 1.0, "start": 2377, "end": 2380}, {"entity": "PERCENT", "word": "28%", "score": 1.0, "start": 2430, "end": 2433}]}
{"title": "อายลิ้งค์ฯ แท็กทีม ซิลลูเอท และ ออฟติคาน่า จัด Style Consultation By Silhouette ออกแบบและดีไซน์การสวมใส่แว่นตาให้เหมาะกับการใช้ชีวิต-รูปหน้า", "text": "แว่นตา คืออุปกรณ์เสริมบนใบหน้าที่จำเป็นต่อสไตล์และการใช้ชีวิตของผู้สวมใส่ นอกจากความชอบแล้วต้องเลือกให้เหมาะกับบุคลิกของแต่ละบุคคลด้วย จึงเป็นเหตุผลที่ บริษัท อายลิ้งค์ วิชั่น จำกัด ผู้นำเข้าและจำหน่ายแว่นตาแบรนด์ชั้นนำระดับโลก ร่วมกับ Silhouette (ซิลลูเอท) และออฟติคาน่า จัดกิจกรรม Style Consultation By Silhouette ขึ้นเพื่อส่งเสริมภาพลักษณ์แว่นตาระดับไฮเอนด์ ที่เต็มเปี่ยมไปด้วยจิตวิญญาณแห่งศิลปะและการออกแบบสุดคลาสสิกตลอดกาลอย่าง Silhouette ประเทศออสเตรีย โดยมาตรฐานการผลิตและเทคโนโลยีที่ Silhouette ใช้นั้นถือว่าล้ำสมัย และล้ำหน้าที่สุดในยุโรป ด้วยขั้นตอนการผลิตที่ซับซ้อนถึง 220 ขั้นตอน ทำให้ Silhouette เป็นแว่นตากรอบเจาะที่ประกอบโดยไม่ต้องใช้สกรูยึดเลนส์ มีกลไกการออกแบบ บานพับแว่นตาที่รับแรงกดทับและแรงกระแทกได้ดี มีอายุการใช้งานยาวนาน และได้ชื่อว่าเป็นแว่นตาที่เบาที่สุดในโลก แว่นตา Silhouette ถูกส่งออกไปยัง 100 ประเทศทั่วโลก ในปี 1999 กับ Titan Minimal Art ที่มีน้ำหนักเพียง 1.8 กรัม ไม่มีขอบ สกรู หรือบานพับ กลายเป็นเอกลักษณ์โดดเด่นที่องค์การ NASA ให้การยอมรับและเลือกใช้เป็นแว่นตาสำหรับนักบินอวกาศ ร่วมเดินทางในภารกิจสำคัญถึง 35 ครั้ง รวมถึงคนดังมากมายในวงการบันเทิง ธุรกิจ และการเมือง ทั่วโลก ผู้ชื่นชอบความเบาสบาย สวมใส่ติดตัวเสมอ ซึ่งล้วนได้รับคำแนะนำจากผู้เชี่ยวชาญก่อนการตัดสินใจอยู่เสมอ ครั้งนี้นับเป็นครั้งสำคัญที่ Silhouette จัดทีม Style Consultation มาเยือนเมืองไทย คุณเป๊กกี้ เฉิง ผู้จัดการฝ่ายขาย และผู้เชี่ยวชาญด้านสไตล์แว่นตาระดับนานาชาติจาก Silhouette สำนักงานใหญ่ ประเทศออสเตรีย (Peggy Cheng : Area Sales Manager Asia & MEIA Eyewear Style Expert พร้อมจัดกิจกรรมสุดพิเศษนี้ร่วมกับ คุณประพันธ์ ผดุงเกียรติสกุล กรรมการผู้จัดการ บริษัท อายลิ้งค์ วิชั่น จำกัด และ คุณอารยา เตโชชวลิต กรรมการผู้จัดการ บริษัท ออฟติคาน่า สีลม จำกัด ณ ศูนย์จำหน่ายแว่นตา OPTICANA สาขาสีลมคอมเพล็กซ์ ชั้น 2 ศูนย์การค้าสีลมคอมเพล็กซ์ อัพเดตเทรนด์แว่นตาปี 2025 และ 2026 แนะนำการเลือกแว่นตาให้เข้ากับบุคลิกและกิจวัตรประจำวันของแต่ละบุคคล ทั้งรูปทรงใบหน้าของผู้สวมใส่ ไม่ว่าจะเป็นรูปทรงคิ้ว สีของดวงตา สีผิว สีผม เพื่อให้ได้กรอบแว่นตา Silhouette ที่เหมาะกับตัวเองมากที่สุด งานนี้ยังได้รับเกียรติจากผู้บริหารใหญ่ David CHALMERS Global Sales Director Emerging Markets และ Melanie FUNK Head of Product Management Silhouette ร่วมงานด้วย โดย คุณเป๊กกี้ เฉิง ( Peggy Cheng) ผู้เชี่ยวชาญด้านสไตล์แว่นตาระดับนานาชาติ จาก Silhouette สำนักงานใหญ่ ประเทศออสเตรีย เผยว่า สำหรับเทรนด์แว่นตาในปี 2025–2026 จากมุมมองของ Silhouette ถูกกำหนดโดย ประสบการณ์ทางสายตาแบบองค์รวม และ การให้ความสำคัญกับความยั่งยืนที่มากขึ้น ปัจจุบันผู้บริโภคมองหาแว่นตาที่ไม่เพียงช่วยเพิ่มคุณภาพการมองเห็นแต่ยังสามารถแสดงตัวตนและสอดคล้องกับค่านิยมของพวกเขา ซึ่งเรามองว่านี่คือการพัฒนาไปสู่แว่นตาที่ผสานการออกแบบ การใช้งาน และความรับผิดชอบเข้าด้วยกันอย่างกลมกลืน แนวทางของเราสะท้อนอยู่ในสองทิศทางหลักแว่นตาแบบครบองค์ (Complete Eyewear) และ วัสดุที่ยั่งยืน แนวคิดของแว่นตาแบบครบองค์ คือการออกแบบกรอบและเลนส์ให้เป็นหนึ่งเดียวที่เข้ากันอย่างสมบูรณ์ เพื่อมอบความแม่นยำทางสายตา น้ำหนักเบา และความสบาย ซึ่งเป็นเอกลักษณ์ของ Silhouette ในด้านสไตล์ เรายังเห็นความต้องการในดีไซน์แบบคลาสสิกของ Silhouette ควบคู่ไปกับดีไซน์ใหม่ที่กล้าทดลองมากขึ้น เช่น รูปทรงเรขาคณิตที่ล้ำสมัย การดีไซน์วินเทจหรือกรอบขนาดใหญ่ กรอบโลหะบาง และแว่นไร้ขอบ รวมถึงการใช้โทนสีและพื้นผิวที่หลากหลาย ตั้งแต่พาสเทลนุ่มนวลไปจนถึงโทนสีเอิร์ธโทน ในดีไซน์แบบไร้ขอบ (Rimless) เราเปิดตัว The Visionary ซึ่งเป็นการออกแบบเลนส์ฐาน 2 แบบใหม่ พร้อมคานจมูกร่วมสมัยและขาแว่นที่พัฒนาเฉพาะสำหรับตลาดเอเชีย สำหรับดีไซน์แบบกรอบเต็ม (Full-rim) เราได้ขยายคอลเลกชันด้วย Titanium Reframed, Titanium Shield, Pure Visionary และ Titanium Wire นอกจากนี้ เรายังให้ความสำคัญกับทุกขั้นตอน ตั้งแต่การออกแบบจนถึงการผลิต วัสดุ SPX® Green ของเรา ซึ่งเป็นวัสดุไบโอเซอร์คูลาร์ประสิทธิภาพสูงได้พิสูจน์แล้วว่านวัตกรรมและความรับผิดชอบต่อสิ่งแวดล้อมสามารถดำเนินไปพร้อมกันโดยไม่กระทบต่อความสวยงามหรือความทนทาน Silhouette ยังคงสร้างมาตรฐานใหม่ให้กับแว่นตาพรีเมียมที่ยั่งยืน ผสมผสานความเป็นเลิศทางเทคโนโลยี ดีไซน์เหนือกาลเวลา และนวัตกรรมที่รับผิดชอบ การออกแบบแว่นตาของ Silhouette เริ่มต้นจากการเข้าใจอย่างลึกซึ้งถึงวิถีชีวิต การเคลื่อนไหว และการแสดงออกของผู้คนในแต่ละวัฒนธรรมทีมออกแบบภายในของเราผสานการวิจัยตลาดภาคสนามเข้ากับการวิเคราะห์เทรนด์ระดับโลก เพื่อสร้างความเข้าใจเชิงลึกและนำมาปรับใช้กับการออกแบบทุกรายละเอียด ตั้งแต่สัดส่วนรูปทรง คานจมูก ความยาวขาแว่น ไปจนถึงโทนสี เพื่อให้เหมาะกับความชอบของแต่ละภูมิภาค โดยเฉพาะในเอเชีย ซึ่ง ความพอดี น้ำหนักเบา และความสบาย ถือเป็นหัวใจสำคัญ เรายังใช้เครื่องมือดิจิทัลอย่าง Virtual Try-On เพื่อช่วยให้ลูกค้าสามารถค้นหากรอบแว่นที่เหมาะสมกับตนเองได้ง่ายขึ้น พร้อมกับแนวคิด Complete Eyewear ที่ออกแบบกรอบและเลนส์ให้กลมกลืนกันอย่างสมบูรณ์ ทำให้ทุกชิ้นของ Silhouette ถูกปรับให้เข้ากับใบหน้าและไลฟ์สไตล์ของผู้สวมใส่อย่างแท้จริง สำหรับบริการ Style Consultation เป็นส่วนสำคัญของประสบการณ์ Silhouette และเป็นสิ่งที่สร้างความแตกต่างอย่างชัดเจน เราเชื่อว่าการเลือกแว่นตาไม่ใช่แค่เรื่องของการมองเห็น แต่คือการ แสดงตัวตน และความมั่นใจในรูปลักษณ์โปรแกรมนี้พัฒนาร่วมกับเมกอัปอาร์ติสต์มืออาชีพ เพื่อช่วยลูกค้าค้นหากรอบที่เข้ากับรูปหน้า สไตล์ส่วนตัว และไลฟ์สไตล์ของตนเองอย่างแท้จริง เราเชื่อมั่นว่าแว่นตาควรเป็นส่วนหนึ่งของตัวตน แนวทางการให้คำปรึกษานี้ช่วยให้ลูกค้าค้นพบสไตล์เหนือกาลเวลาของตัวเอง แทนที่จะไหลไปตามเทรนด์แฟชั่นที่เปลี่ยนแปลงเร็ว ลูกค้าให้คุณค่าอย่างมากกับประสบการณ์นี้ ทั้งจากคำแนะนำอย่างมืออาชีพ รายละเอียดที่ใส่ใจ และความมั่นใจในกรอบที่เข้ากับตัวเองอย่างลงตัว สำหรับร้านค้าปลีก ก็เห็นผลลัพธ์ชัดเจน ทั้งในด้านความพึงพอใจของลูกค้า ความผูกพันทางอารมณ์กับแบรนด์ และการกลับมาซื้อซ้ำ ทางด้าน คุณประพันธ์ ผดุงเกียรติสกุล กรรมการผู้จัดการ บริษัท อายลิ้งค์ วิชั่น จำกัด กล่าวว่า สำหรับ Silhouette ไม่ได้เพียง สร้างแว่นตา แต่เราสร้าง ความรู้สึก พันธกิจของเราคือการสร้างแรงบันดาลใจแห่งความเบาในทุกมิติ ทั้งในด้านภาพลักษณ์ การสวมใส่ และอารมณ์ แนวคิดเรื่องความเบานี้สะท้อนถึงอิสรภาพความเป็นตัวเอง และความสง่างามแบบไม่ต้องพยายาม ทุกกรอบของ Silhouette คือผลลัพธ์ของวิศวกรรมความแม่นยำหลายทศวรรษ ผสานกับการแสวงหาความสบายอย่างไม่สิ้นสุด โครงสร้างน้ำหนักเบา ปราศจากน็อต และสัดส่วนที่สมดุลอย่างลงตัว มอบประสบการณ์ที่ผู้สวมใส่มักพูดว่า รู้สึกเหมือนไม่ได้ใส่เลย และอีกข้อดีของแบรนด์ Silhouette คือแม้เศรษฐกิจจะผันผวนขึ้นลงอย่างไรก็ไม่มีผลต่อยอดขาย เนื่องจากลูกค้ามีความเป็นแบรนด์รอยัลตี้ที่สูง และเหตุผลที่แบรนด์เลือกมาจัดกิจกรรม Style Consultation By Silhouette ที่ร้าน Opticana ชั้น 2 สีลมคอมเพล็กซ์ ของ คุณอารยา เตโชชวลิต เพราะเป็นอีกจุดจำหน่ายของ แบรนด์ Silhouette จากที่มีอยู่ 140-150 จุด ทั่วประเทศ สัมผัสประสบการณ์แห่งดีไซน์เหนือระดับกับ Style Consultation by Silhouette กับผู้เชี่ยวชาญจาก Silhouette ที่พร้อมแนะนำลุคเฉพาะคุณ ผสานนวัตกรรม ความหรูหรา และความสบายเข้าด้วยกันอย่างสมบูรณ์แบบ ที่ร้านแว่นตาสุดพรีเมี่ยม Opticana Silom @Silhouetteeyewear", "entities": [{"entity": "ORGANIZATION", "word": "บริษัท อายลิ้งค์ วิชั่น", "score": 0.9975367188453674, "start": 152, "end": 175}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhouette (ซิลลูเอท", "score": 0.9719465970993042, "start": 236, "end": 256}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ออฟติคา", "score": 0.9714203476905823, "start": 261, "end": 268}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "hou", "score": 0.6119247674942017, "start": 239, "end": 242}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "hou", "score": 0.6119247674942017, "start": 308, "end": 311}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "hou", "score": 0.6119247674942017, "start": 436, "end": 439}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "hou", "score": 0.6119247674942017, "start": 495, "end": 498}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "hou", "score": 0.6119247674942017, "start": 601, "end": 604}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "hou", "score": 0.6119247674942017, "start": 795, "end": 798}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhouette", "score": 0.9354934692382812, "start": 236, "end": 246}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhouette", "score": 0.9354934692382812, "start": 305, "end": 315}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhouette", "score": 0.9354934692382812, "start": 433, "end": 443}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhouette", "score": 0.9354934692382812, "start": 492, "end": 502}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhouette", "score": 0.9354934692382812, "start": 598, "end": 608}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhouette", "score": 0.9354934692382812, "start": 792, "end": 802}, {"entity": "LOCATION", "word": "ประเทศออสเตรีย", "score": 0.9304618239402771, "start": 444, "end": 458}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhou", "score": 0.8229849934577942, "start": 236, "end": 242}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhou", "score": 0.8229849934577942, "start": 305, "end": 311}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhou", "score": 0.8229849934577942, "start": 433, "end": 439}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhou", "score": 0.8229849934577942, "start": 492, "end": 498}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhou", "score": 0.8229849934577942, "start": 598, "end": 604}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Silhou", "score": 0.8229849934577942, "start": 792, "end": 798}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ilhou", "score": 0.6615965366363525, "start": 237, "end": 242}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ilhou", "score": 0.6615965366363525, "start": 306, "end": 311}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ilhou", "score": 0.6615965366363525, "start": 434, "end": 439}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ilhou", "score": 0.6615965366363525, "start": 493, "end": 498}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ilhou", "score": 0.6615965366363525, "start": 599, "end": 604}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ilhou", "score": 0.6615965366363525, "start": 793, "end": 798}]}
{"title": "จอยกับเจ ได้ทุกเจน ตอบโจทย์คนรักสุขภาพ-รักษ์โลก กับงาน ‘เดอะมอลล์ไลฟ์สโตร์ เดอะเจ เจนเนเรชั่น’", "text": "ในช่วงที่เทรนด์การดูแลสุขภาพและวิถีชีวิตแบบยั่งยืนกำลังมาแรง เทศกาลกินเจได้ถูกยกระดับจากการถือศีลตามประเพณี สู่การเป็น เทศกาลแห่งสุขภาพและความสุข ที่ตอบโจทย์คนยุคใหม่ได้อย่างลงตัว ในปัจจุบัน การงดเนื้อสัตว์ไม่ได้จำกัดอยู่แค่การทำบุญ แต่เป็นโอกาสทองที่คนรักสุขภาพจะได้สำรวจโลกของอาหาร Plant-based ที่หลากหลายและสร้างสรรค์ นี่คือช่วงเวลาที่คุณจะได้เติมพลังให้ร่างกายด้วยวัตถุดิบคุณภาพ ไม่ว่าจะเป็นโปรตีนจากถั่ว ธัญพืช หรืออาหารเจร่วมสมัยที่อร่อยไม่แพ้อาหารปกติ การกินเจสมัยใหม่จึงเป็นมากกว่าการกินเพื่อละเว้น แต่เป็นการกินเพื่อดีท็อกซ์ร่างกาย ส่งเสริมสุขภาพองค์รวม และแสดงความรับผิดชอบต่อโลกอย่างยั่งยืน ถือเป็นเทรนด์สุขภาพที่เชื่อมโยงทุกเจนเนเรชั่นเข้าไว้ด้วยกันอย่างสมบูรณ์แบบ กลุ่มเดอะมอลล์ โดย เดอะมอลล์ไลฟ์สโตร์, กูร์เมต์ มาร์เก็ต และกูร์เมต์ อีทส์ ตอกย้ำความเป็นต้นตำรับเทศกาลอาหารเจของไทยที่ครองใจผู้บริโภคมากว่า 25 ปี จัดงาน เดอะมอลล์ไลฟ์สโตร์ เดอะเจ เจนเนเรชั่น ปีที่ 26 ภายใต้คอนเซ็ปต์ จอยกับเจ ได้ทุกเจน (The J Generation: Joy with Jay in Every Gen) ต่อยอดเทศกาลแห่งศรัทธาสู่ เทศกาลแห่งสุขภาพ และความสุขของทุกเจนเนเรชั่น ตอบรับกระแส Plant-based, Wellness และ Sustainable Lifestyle ที่เติบโตอย่างต่อเนื่องทั่วโลก สามารถไปเที่ยวงาน เดอะมอลล์ไลฟ์สโตร์ เดอะเจ เจนเนเรชั่น ได้ตั้งแต่วันนี้- 27 ตุลาคม 2568 ที่ เดอะมอลล์ไลฟ์สโตร์ ทุกสาขา, เดอะมอลล์โคราช, รวมถึง กูร์เมต์ มาร์เก็ต และกูร์เมต์ อีทส์ทุกสาขาทั่วประเทศ โดยปีนี้ได้ยกระดับเทศกาลเจให้ครบมิติทั้ง อีเว้นต์ประสบการณ์ และ ตลาดสินค้าคุณภาพ ครอบคลุมทั้งเมนูเจต้นตำรับจากร้านดังทั่วประเทศกว่า 300 ร้าน รวมกว่า 2,000 เมนู และโซนวัตถุดิบเจ–อาหารสุขภาพระดับพรีเมียม [เปิดตัว TOFU VILLAGE ครั้งแรกในไทย] หนึ่งในไฮไลท์สำคัญของปีนี้คือการเปิดตัว TOFU VILLAGE ครั้งแรกในประเทศไทย ที่เดอะมอลล์ไลฟ์สโตร์ บางกะปิ ภายใต้แนวคิด จากทรงวาดสู่บางกะปิ นำแรงบันดาลใจจากย่านวัฒนธรรมการค้าดั้งเดิมมาสร้างสรรค์เป็นพื้นที่แห่งประสบการณ์ Traditional x Modern รวมเมนูและสินค้าจากเต้าหู้คุณภาพกว่า 800 รายการ อาทิ TOFU BAR ไอศกรีมเจลาโต้บาร์จาก AZABU SABO, สเต็กเต้าหู้กับเห็ดผัดซอสดาชิ จาก TENNEN TOUFU, เต้าหู้ทอดผัดเห็ด 6 ชนิด จาก HUNZA Healthy and Balance พร้อมเมนูเจสุดสร้างสรรค์จากร้านดังระดับตำนานกว่า 300 เมนู เช่น ปอเปี๊ยะเจ แม่ศรีเรือน เผือกทอด ภัตตาคารซิลเวอร์ พาเลซ นอกจากนี้ ยังมีกิจกรรมสักการะองค์พระโพธิสัตว์กวนอิมเสริมสิริมงคล [กูร์เมต์ มาร์เก็ต – กูร์เมต์ อีทส์ เติมเต็มประสบการณ์ เจครบทุกเจน] ในส่วนของซูเปอร์มาร์เก็ต กูร์เมต์ มาร์เก็ต ได้จัดโซนวัตถุดิบสุขภาพเพื่อทุกเจน ทั้งกลุ่มเต้าหู้, ผลไม้เพื่อสุขภาพ, ถั่ว 5 สี ออแกนิค, อาหารเจพร้อมทาน Plant-Based นมและเครื่องดื่มสุขภาพ โดยคาดว่าอาหารเจพร้อมทานกลุ่ม Plant-Based จะได้รับความนิยมมากขึ้นจากเทรนด์การดูแลสุขภาพของคนรุ่นใหม่ ขณะที่ กูร์เมต์ อีทส์ ได้ร่วมกับร้านชื่อดังจัดเมนูเจพร้อมทาน เช่น เย็นตาโฟเจ ร้านนายอ้วน, ผัดไทยเจประตูผี, หมี่กะทิเจ ร้านตาละลักส์ รวมถึงเครื่องดื่มสุขภาพจากร้านเข้มกาแฟเจ และ อาม่าโฮมซอย น้ำเต้าหู้เจ นอกจากนี้ กลุ่มเดอะมอลล์ยังได้ร่วมกับกรมการภายใน กระทรวงพาณิชย์ ส่งเสริมให้ประชาชนเข้าถึงสินค้าเจคุณภาพในราคาประหยัด และลดภาระค่าครองชีพในช่วงเทศกาลกินเจ ลดราคาสินค้าสูงสุด 50% กว่า 200 รายการ เทศกาลเดอะมอลล์ไลฟ์สโตร์ เดอะเจ เจนเนเรชั่น ไม่เพียงเป็นกิจกรรมประจำปี แต่เป็นกลยุทธ์สำคัญในการต่อยอดความเป็นผู้นำตลาดรีเทล สู่การสร้าง Brand Relevance ที่ยั่งยืน เชื่อมโยงจุดแข็งขององค์กรเข้ากับเทรนด์โลกแห่งสุขภาพและสิ่งแวดล้อม พร้อมยกระดับเทศกาลอาหารเจของไทยให้ก้าวสู่การเป็น เจเฟสติวัลสมัยใหม่ ที่สร้างคุณค่าทั้งต่อธุรกิจ สังคม และจิตใจของผู้คน โดยเราต้องการให้เทศกาลกินเจปีนี้เป็นมากกว่าการงดเนื้อสัตว์ แต่เป็นเทศกาลแห่งการแบ่งปัน ความสุข และความยั่งยืนที่ทุกคนเข้าถึงได้ ไม่ว่าคุณจะอยู่เจนไหน วรลักษณ์ ตุลาภรณ์ ประธานเจ้าหน้าที่บริหาร กลุ่มการตลาด บริษัท เดอะมอลล์ กรุ๊ป จำกัด กล่าว", "entities": [{"entity": "DATE", "word": "27 ตุลาคม 2568", "score": 1.0, "start": 1195, "end": 1209}, {"entity": "PERCENT", "word": "50%", "score": 1.0, "start": 2904, "end": 2907}]}
{"title": "พฤกษาเปิดตัวเปิดตัวยูนิฟอร์มใหม่ของทีมงาน สะท้อนแนวคิด “Lifetime Well-Living อยู่ดี…ทั้งชีวิต”", "text": "เพราะคุณภาพชีวิตที่ดี… คือสิ่งที่พฤกษาตั้งใจมอบให้ตั้งแต่วินาทีแรกที่ก้าวเข้าสู่โครงการ ด้วยการขับเคลื่อนแนวคิด Lifetime Well-Living อยู่ดี...ทั้งชีวิต สู่ทุก Touchpoint ที่ลูกค้าจะได้สัมผัส พร้อมปรับภาพลักษณ์ครั้งสำคัญผ่านการเปิดตัว ยูนิฟอร์มใหม่ ที่เป็นหนึ่งในสิ่งที่พฤกษาตั้งใจให้เป็นภาพสะท้อนพลังความเปลี่ยนแปลงและเป็นการสื่อสารแบรนด์ผ่านตัวพนักงาน พร้อมยังได้ร่วมมือกับ JUNG SAEM MOOL แบรนด์เครื่องสำอางชั้นนำระดับโปรเฟชชั่นนอล จากประเทศเกาหลี ร่วมออกแบบลุคเมคอัพและกรูมมิ่งของพนักงานขาย เพื่อเสริมความมั่นใจและสร้างความประทับใจให้กับลูกค้าตั้งแต่แรกเห็นตามแบบฉบับของพฤกษา คุณอังคณา ลิขิตจรรยากุล รองกรรมการผู้จัดการใหญ่ สายงานการตลาดและองค์กรกลุ่ม บริษัท พฤกษา โฮลดิ้ง จำกัด (มหาชน) เปิดเผยว่า สิ่งที่พฤกษาตั้งใจคือการเดินหน้ายกระดับมาตรฐานการบริการและภาพลักษณ์แบรนด์ ผ่านการต่อยอดแนวคิด Lifetime Well-Living อยู่ดี...ทั้งชีวิต สู่การมอบประสบการณ์ใหม่ทุก Touchpoint ที่ลูกค้าจะได้สัมผัส ตั้งแต่ก้าวแรกของการต้อนรับและเยี่ยมชมโครงการ ด้วยการแนะนำโครงการสะท้อนความตั้งใจของแบรนด์ที่ไม่เพียง สร้างบ้าน แต่เป็นการ สร้างวิถีชีวิตที่ส่งเสริมความเป็นอยู่ที่ดีในทุกช่วงวัย พร้อมดูแลชีวิตลูกค้าอย่างยั่งยืน ด้วยระบบนิเวศแห่งการอยู่อาศัยครบวงจรผ่าน 3 แกนหลัก ได้แก่ Well Home ความตั้งใจในการแนะนำบ้านที่ดีและมีคุณภาพของทุกโครงการที่ส่งมอบให้ลูกค้าจากแก่นแนวคิด Life Design Function, Design, คุณภาพและบริการให้ตอบโจทย์การใช้ชีวิตของทุกเจเนอเรชันอย่างแท้จริง เพื่อเติมเต็มการใช้ชีวิตที่ลูกค้าต้องการ Well Care เพราะเราไม่ใช่เพียงแค่ส่งมอบที่อยู่อาศัย แต่ตั้งใจส่งมอบบริการที่ส่งเสริมสุขภาพกายและใจให้กับลูกค้าด้วยบริการด้านสุขภาพที่ออกแบบเพื่อการป้องกัน ฟื้นฟู และดูแลอย่างต่อเนื่อง เพื่อให้ทุกคนได้ใช้ชีวิตได้อย่างแข็งแรง ปลอดภัย และอุ่นใจในทุกวัน ด้วยความแข็งแกร่งของ กลุ่มพฤกษา โฮลดิ้ง นับเป็น Developer รายแรกและรายเดียว ที่สามารถส่งมอบบริการสุขภาพครบวงจรโดยบริษัทในเครือผ่านโรงพยาบาลและศูนย์สุขภาพในเครือ วิมุต ตั้งแต่ก่อนเข้าอยู่ไปจนถึงบริการสุขภาพหลังการขายให้ลูกบ้านพฤกษาทุกคน Well Community ถ่ายทอดการสร้างสรรค์สังคมและชุมชนที่ดี ที่ลูกค้าจะได้รับจากสภาพแวดล้อมที่อบอุ่นและกิจกรรมที่ออกแบบเพื่อให้ผู้คนได้ใช้เวลาร่วมกัน เพื่อเสริมสร้างความผูกพันส่งเสริมสุขภาพและเชื่อมโยงความรู้สึกดีๆกับแบรนด์พฤกษาในระยะยาวด้วย ไฮไลต์สำคัญคือการ เปิดตัวยูนิฟอร์มใหม่ เมื่อการบริการไม่ใช่แค่หน้าที่ แต่คือศิลปะแห่งการใส่ใจ Well Living Signature Look ถูกออกแบบจากแรงบันดาลใจของแนวคิด Lifetime Well-Living อยู่ดี...ทั้งชีวิต ที่เชื่อว่าความงามที่แท้จริงคือความเรียบง่าย อบอุ่น และใส่ใจในรายละเอียด ยูนิฟอร์มนี้จึงถูกออกแบบให้สะท้อนความเรียบหรูเหนือกาลเวลา พร้อมเติมชีวิตชีวาในทุกการเคลื่อนไหวของการบริการทุกองค์ประกอบ ถ่ายทอดคุณภาพชีวิตที่ดีและความใส่ใจของพฤกษาที่ส่งต่อให้ลูกค้าในทุกช่วงเวลา นับเป็นความร่วมมือครั้งสำคัญในการร่วมมือกับ JUNG SAEM MOOL แบรนด์เครื่องสำอางชั้นนำระดับโปรเฟชชั่นนอล จากประเทศเกาหลี ร่วมออกแบบลุคเมคอัพและกรูมมิ่งของพนักงานขาย โดยพนักงานขายพฤกษาทุกคนผ่านการได้รับคำแนะนำจากผู้เชี่ยวชาญ เพื่อเสริมความมั่นใจและสร้างความประทับใจให้กับลูกค้าตั้งแต่แรกเห็นอีกทั้งยังเป็นตัวแทนสื่อสารแบรนด์ตามแบบฉบับของพฤกษาได้อย่างสมบรูณ์แบบ การเปลี่ยนแปลงในครั้งนี้ถือเป็นการตอกย้ำความตั้งใจในการดูแลคน อย่างดี ของพฤกษา จากแบรนด์ดีเอ็นเอ WORK LIFE WELL-LIVED ชีวิตอย่างดี... ที่พฤกษา ที่มุ่งเน้นในการพัฒนาพนักงานให้มีศักยภาพ ความพร้อม และความมั่นใจในการเป็นพลังขับเคลื่อนองค์กรไปข้างหน้าอย่างมั่นคงและยั่งยืน", "entities": [{"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษ", "score": 0.7482269406318665, "start": 33, "end": 37}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษา", "score": 0.7372193336486816, "start": 269, "end": 274}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษา", "score": 0.7372193336486816, "start": 572, "end": 577}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษา", "score": 0.7372193336486816, "start": 661, "end": 666}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษา", "score": 0.7372193336486816, "start": 707, "end": 712}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "JUNG SAEM MOOL", "score": 0.8319341540336609, "start": 375, "end": 389}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.7225145697593689, "start": 479, "end": 482}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.7225145697593689, "start": 569, "end": 572}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษ", "score": 0.9637260437011719, "start": 269, "end": 273}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษ", "score": 0.9637260437011719, "start": 572, "end": 576}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษ", "score": 0.9637260437011719, "start": 661, "end": 665}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษ", "score": 0.9637260437011719, "start": 707, "end": 711}, {"entity": "PERSON", "word": "คุณอังคณา ลิขิตจรรยากุล", "score": 0.9387097358703613, "start": 578, "end": 601}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การตลาดและองค์กรกลุ่ม", "score": 0.7392837405204773, "start": 632, "end": 653}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Well", "score": 0.7422965168952942, "start": 1162, "end": 1166}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Well", "score": 0.7422965168952942, "start": 1394, "end": 1398}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Well", "score": 0.7422965168952942, "start": 1879, "end": 1883}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Well", "score": 0.7422965168952942, "start": 2209, "end": 2213}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Well", "score": 0.7422965168952942, "start": 2278, "end": 2282}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "o", "score": 0.6574852466583252, "start": 862, "end": 863}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "o", "score": 0.6574852466583252, "start": 867, "end": 868}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "o", "score": 0.6574852466583252, "start": 1168, "end": 1169}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "o", "score": 0.6574852466583252, "start": 1275, "end": 1276}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "o", "score": 0.6574852466583252, "start": 1696, "end": 1697}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "o", "score": 0.6574852466583252, "start": 1885, "end": 1886}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "o", "score": 0.6574852466583252, "start": 2232, "end": 2233}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "o", "score": 0.6574852466583252, "start": 2233, "end": 2234}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Well C", "score": 0.6617812514305115, "start": 1394, "end": 1400}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Well C", "score": 0.6617812514305115, "start": 1879, "end": 1885}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "กลุ่มพฤกษา โฮลดิ้ง", "score": 0.924504280090332, "start": 1664, "end": 1682}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "D", "score": 0.6679049134254456, "start": 1262, "end": 1263}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "D", "score": 0.6679049134254456, "start": 1279, "end": 1280}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "D", "score": 0.6679049134254456, "start": 1691, "end": 1692}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "lo", "score": 0.8474790453910828, "start": 1695, "end": 1697}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "W", "score": 0.8196073174476624, "start": 1162, "end": 1163}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "W", "score": 0.8196073174476624, "start": 1394, "end": 1395}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "W", "score": 0.8196073174476624, "start": 1879, "end": 1880}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "W", "score": 0.8196073174476624, "start": 2209, "end": 2210}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "W", "score": 0.8196073174476624, "start": 2278, "end": 2279}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "แบรนด์", "score": 0.8931252956390381, "start": 977, "end": 983}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "แบรนด์", "score": 0.8931252956390381, "start": 2090, "end": 2096}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษ", "score": 0.8049637675285339, "start": 2540, "end": 2544}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษ", "score": 0.8049637675285339, "start": 2752, "end": 2756}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษ", "score": 0.8049637675285339, "start": 2910, "end": 2914}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษ", "score": 0.8049637675285339, "start": 3007, "end": 3011}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "JUNG SAEM MOOL", "score": 0.7710316181182861, "start": 2621, "end": 2635}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ขาย", "score": 0.7997061610221863, "start": 2735, "end": 2738}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ขาย", "score": 0.7997061610221863, "start": 2749, "end": 2752}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษา", "score": 0.5267807245254517, "start": 2540, "end": 2545}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษา", "score": 0.5267807245254517, "start": 2752, "end": 2757}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษา", "score": 0.5267807245254517, "start": 2910, "end": 2915}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษา", "score": 0.5267807245254517, "start": 3007, "end": 3012}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.7936629056930542, "start": 2476, "end": 2479}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.7936629056930542, "start": 2537, "end": 2540}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.7936629056930542, "start": 2725, "end": 2728}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.7936629056930542, "start": 2907, "end": 2910}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.7936629056930542, "start": 3004, "end": 3007}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ที่", "score": 0.9459126591682434, "start": 3068, "end": 3071}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ที่", "score": 0.9459126591682434, "start": 3077, "end": 3080}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พฤกษา", "score": 0.8701004981994629, "start": 3071, "end": 3076}]}
{"title": "“Volvo ES90” เปิดตัวครั้งแรกในเอเชีย รถไฟฟ้าระดับเรือธง ดีไซน์สแกนดิเนเวียน ผสานเทคโนโลยีสุดล้ำ", "text": "วอลโว่ คาร์ ประเทศไทย เปิดตัว Volvo ES90 รถไฟฟ้าเต็มรูปแบบรุ่นใหม่ล่าสุดครั้งแรกในเอเชียที่มาพร้อมกับนิยามใหม่แห่งความอเนกประสงค์ และนวัตกรรมการขับขี่อันล้ำสมัยไว้อย่างลงตัว ผ่านรูปทรงอันเป็นเอกลักษณ์ซึ่งเกิดจากการนำเอาจุดเด่นในแง่ของความเรียบหรู สง่างามของรถซีดาน ความเอนกประสงค์ของรถที่มีหลังคาลาดเทต่อเนื่องไปจนถึงท้ายรถ (fastback) พื้นที่ภายในกว้างขวางพร้อมความสูงใต้ท้องรถที่ยกสูงขึ้นแบบรถ SUV ทำให้ Volvo ES90 เป็นรถที่ออกแบบมาเพื่อมอบความลงตัวให้ทุกการเดินทางบนท้องถนนไม่ว่าจะเดินทางคนเดียว หรือกับครอบครัว ในทุก ๆ ช่วงเวลาของชีวิต Volvo ES90 Exterior คุณคริส เวลส์, กรรมการผู้จัดการ, วอลโว่ คาร์ ประเทศไทย และมาเลเชีย กล่าวว่า Volvo ES90 ผสานความทันสมัยของเทคโนโลยี ดีไซน์การออกแบบอันเรียบหรูสไตล์สแกนดิเนเวียน และความกว้างขวางสะดวกสบายของห้องโดยสารไว้ในรถเพื่อมอบประสบการณ์การขับขี่ในแบบพรีเมี่ยมตามแบบฉบับวอลโว่ Volvo ES90 ตอกย้ำความมุ่งมั่นสู่ความเป็นผู้นำด้านยนตรกรรมไฟฟ้าของเราได้อย่างดีเยี่ยมผ่านการออกแบบที่ควบคุมการทำงานของรถด้วยซอฟต์แวร์ และการประมวลผลผ่านชิปเซ็ตที่ทรงพลัง ทั้งยังช่วยเสริมความแข็งแกร่งให้กลุ่มผลิตภัณฑ์รถวอลโว่ในประเทศไทย ปัจจุบันวอลโว่อยู่คู่กับคนไทยมามากกว่า 50 ปี และเรายังคงมุ่งมั่นในการนำเสนอนวัตกรรมที่ทันสมัยเพื่อเสริมประสิทธิภาพให้การขับขี่ มอบความปลอดภัยในการเดินทาง และร่วมสร้างความยั่งยืนทางสิ่งแวดล้อม เพื่อรักษาความไว้ใจที่ลูกค้าวอลโว่ในประเทศไทยมีต่อแบรนด์เสมอมาจากรุ่นสู่รุ่น ความทันสมัย ความโดดเด่น และใช้งานได้คล่องตัว ดีไซน์การออกแบบภายนอกของ Volvo ES90 สะท้อนได้ถึงความทันสมัย ความโดดเด่น อย่างชัดเจน รวมถึงความสูงจากพื้นของท้องรถซึ่งทำให้สมรรถนะ และทัศนวิสัยในการขับขี่ที่ดี เส้นหลังคาที่ลาดลงด้านท้ายรถผสานความทันสมัย และความสง่างามไว้อย่างลงตัวในทุกมุมมอง นอกจากนั้นช่วยเสริม แอโรไดนามิกแก่ตัวรถทำให้การจัดสรรพลังงานแบตเตอรี่ดีขึ้น จึงให้ระยะทางการขับขี่ที่ไกลขึ้น Volvo ES90 Exterior Volvo ES90 Exterior Volvo ES90 Exterior ไฟหน้าดีไซน์ Thors Hammer คงเอกลักษณ์ของวอลโว่ ไฟท้าย LED จัดวางเรียงตามทรงลาดท้ายของหลังคาเชื่อมกับไฟท้ายรูปทรงตัว C ที่เสริมความโดดเด่นให้ท้ายของตัวรถ พร้อมแพทเทรินการแสดงไฟสัญลักษณ์เพื่อต้อนรับและอำลาตามแบบฉบับของวอลโว่ ตัวรถมาพร้อมสีภายนอกให้เลือกทั้งหมด 5 สี รวมถึงสีใหม่อย่าง สีเงิน Aurora Silver Volvo ES90 Exterior ท้ายรถที่มีขนาดใหญ่ และลาดลงในสไตล์ fastback ให้ความโดดเด่นสะดุดตา และยังให้พื้นที่ในการจัดเก็บสัมภาระที่กว้างสำหรับทุกกิจกรรมของครองครัว โดยพื้นที่จัดเก็บสัมภาระด้านหลังสามารถจัดเก็บได้ถึง 446 ลิตร และขยายกว้างได้ถึง 904 ลิตร หากพับเบาะผู้โดยสารแถวสองลง อีกทั้งเบาะผู้โดยสารแถวสองของรถยังสามารถพับลงแบบแยกจากกันได้อย่างอิสระ (40/20/40) นอกจากนี้ยังมีที่จัดเก็บสัมภาระด้านหน้ารถหรือ FRUNK ขนาด 27 ลิตร เหมาะอย่างยิ่งสำหรับจัดเก็บสายชาร์จรถ สะดวกสบาย ตอบโจทย์ทุกการใช้งาน ในทุกที่นั่ง การออกแบบภายในของห้องโดยสารสะท้อนความสะดวกสบาย และความพรีเมี่ยม ด้วยวัสดุไม้จริงที่ใช้ตกแต่งแดชบอร์ด ประตู และด้านหลังที่นั่ง พร้อมการออกแบบที่คำนึกถึงถึงการใช้งานจริงเป็นสำคัญตามแนวคิดการออกแบบสไตล์สแกนดิเนเวียนของวอลโว่ ฐานล้อขนาด 3.1 เมตร ให้พื้นที่โดยสารแถวสองที่กว้าง จึงให้การโดยสารที่สบายทั้งเด็ก ผู้ใหญ่ หรือผู้สูงอายุ ธีมไฟบรรยากาศภายในรถสามารถเลือกปรับได้ถึง 6 ธีมสีตามความต้องการผู้ใช้รถ พร้อมเบาะที่นั่งที่เลือกได้ทั้งในแบบหนัง Nappa สีดำ Charcoal และขาว Dawn หลังคาพาโนรามิกแบบอิเล็กโทรโครมิกที่สามารถปรับความโปร่งแสงได้เพื่อผู้ใช้งานจะสามารถปรับความเข้มของแสงที่สะท้อนเข้าถึงตัวรถ รวมถึงความเป็นส่วนตัว ได้เพียงแค่การกดปุ่มปรับตั้งค่า ตัวหลังคายังมาพร้อมคุณสมบัติในการกรองแสงยูวีได้มากถึง 99.9 เปอร์เซ็นต์ Volvo ES90 Exterior ระบบปรับอากาศในห้องโดยสามารถควบคุมได้อย่างอิสระทั้งสี่ที่นั่ง พร้อมระบบฟอกอากาศที่มีคุณสมบัติในการกรองฝุ่นละอองระดับ PM2.5 ได้มากถึง 95 เปอร์เซ็นต์ และกรองละอองขนาดเล็ก ละอองเกสรดอกไม้ รวมถึงสารก่อภูมิแพ้ ได้มากถึง 99.9 เปอร์เซ็นต์ Volvo ES90 คือหนึ่งในรถวอลโว่ที่ถูกออกแบบให้ห้องโดยสารมีความเงียบ เพื่อทั้งผู้ขับ และผู้โดยสารจะดื่มด่ำไปกับเครื่องเสียงระดับพรี่เมียมแบรนด์ Bowers & Wilkins ผ่านลำโพงคุณภาพเสียงระดับ Hi-Fi 25 ตัว รวมถึงบนหลังคา และบริเวณพนักพิงศรีษะที่ตำแหน่งเบาะโดยสารแถวหน้า ให้กำลังขับสูงถึง 1,610 วัตต์ เพื่ออรรถรสการฟังทั่วห้องโดยสารรอบทิศทางกับระบบเสียง Dolby Atmos ® และพิเศษกับโหมดเสียงที่ได้รับแรงบรรดาลใจมาจากห้องอัดเสียงจากลอนดอนระดับตำนานอย่าง Abbey Road Studios ระบบอินโฟเทนเมนต์ใน Volvo ES90 รองรับการใช้งาน Google built-in เพื่อการใช้บริการ Google Maps เพื่อการนำทาง, Google Assistant ผู้ช่วยส่วนตัวที่ใช้เสียงในการสั่งงาน หรือใช้บริการแอปอื่น ๆ ที่ดาวน์โหลดผ่านทาง Google Play ตัวรถยังรองรับการใช้งานสัญญาณเครือข่ายระดับ 5G ผ่านแพลตฟอร์มประมวลผล Snapdragon ® Cockpit Platform จากบริษัทผู้ผลิตชิปชั้นนำอย่าง Qualcomm Technologies ให้การใช้งานหน้าจอที่ลื่นไหลตอบสนองแม่นยำ ทำให้ข้อมูลสำคัญต่าง ๆ ที่จำเป็นสำหรับผู้ขับแสดงผลผ่านจอขนาด 9 นิ้ว ด้านหน้าของผู้ขับได้อย่างทันท่วงที รวมถึงการแสดงผลบริเวณ head-up display ที่กระจกหน้า Volvo ES90 Exterior จอแสดงผลส่วนกลางขนาด 14.5 นิ้ว ช่วยให้ผู้ขับและผู้โดยสารสามารถเข้าถึงฟังก์ชัน เช่น ระบบนำทาง ระบบเอ็นเตอร์เทนเมนต์, ฟังก์ชันควบคุมอุณหภูมิภายในห้องโดยสาร ฟังก์ชันการโทรและรับสาย และอื่น ๆ และเพื่อช่วยให้การจอดรถเป็นเรื่องที่ง่ายยิ่งขึ้น Volvo ES90 ยังมาพร้อมกล้องรอบคันแบบ 360 องศา ที่รองรับการแสดงผลแบบ 3 มิติใหม่ล่าสุด เพื่อมอบความอุ่นใจ และความสะดวกสบายให้แก่ผู้ขับในทุกครั้งที่ต้องจอดในที่แคบ อัพเดทการใช้งานให้ดีขึ้นได้อย่างสม่ำเสมอ Volvo ES90 ผลิตขึ้นบนแพลตฟอร์ม SPA2 ที่มีเทคโนโลยีใหม่ล่าสุดของวอลโว่ Superset tech stack ที่รวมการทำงานระหว่างฮาร์ดแวร์ และซอฟต์แวร์โมดูล เข้าไว้ด้วยกันเพื่อรองรับการพัฒนาต่อยอดรถไฟฟ้าของวอลโว่ในอนาคต โดยเทคโนโลยีดังกล่าวนี้จะทำให้ วอลโว่ คาร์ สามารถพัฒนา และปรับปรุงคุณภาพ ประสิทธิภาพ ความปลอดภัย ของรถวอลโว่ที่พัฒนาด้วยเทคโนโลยี Superset ได้ตลอดอายุการใช้งานรถผ่านการอัพเดทในแบบ over-the-air Volvo ES90 Exterior นอกจากนี้ ES90 ยังเป็นรถไฟฟ้าคันแรกของวอลโว่ที่มาพร้อมชิปประมวลผล NVIDIA DRIVE AGX Orin แบบคู่ ทำให้รถมีพลังในการประมวลผลด้วย คอร์ คอมพิ้วติ้ง มากกว่าที่เคยมีมา ซึ่งประสิทธิภาพในการประมวลผลขั้นสูงนี้ช่วยยกระดับมาตรฐานความปลอดภัย และประสิทธิภาพของตัวรถให้เพิ่มขึ้นจากการผสานการทำงานระหว่างข้อมูล ซอฟต์แวร์ และ AI ในแง่ของเทคโนโลยีแบตเตอรี่ Volvo ES90 มาพร้อมระบบการขับเคลื่อนด้วยพลังไฟฟ้า และเทคโนโลยีแบตเตอรี่ 800 โวลต์ ใหม่ล่าสุด ช่วยเพิ่มความเร็วให้การชาร์จ และระยะทางในการขับขี่ให้ดีขึ้นกว่าเดิม และระยะทางรวมสูงสุดถึง 755 กิโลเมตร* เมื่อชาร์จเต็มตามมาตรฐาน NEDC พลังขับเคลื่อนของเทคโนโลยีแบตเตอรี่ 800 โวลต์ ถูกควบคุมด้วยมอเตอร์ไฟฟ้า และส่วนประกอบอื่น ๆ ที่มีน้ำหนักเบาจึงช่วยลดน้ำหนัก และเพิ่มประสิทธิของตัวรถโดยรวมซึ่งรวมถึง อัตราเร่ง, ระยะทางการขับ และค่าสัมประสิทธิ์แรงต้านอากาศ (Cd) ที่เพียง 0.25 ทำให้ผู้ใช้งานสามารถเร่งจาก 0-100 กิโลเมตรต่อชั่วโมง ในระยะเวลาเพียง 6.6 วินาที สานต่อความมุ่งมั่นด้านความยั่งยืน นอกเหนือจากเทคโนโลยีแบตเตอรี่ อีกหนึ่งจุดเด่นของ Volvo ES90 คือความมุ่งมั่นในการมีส่วนร่วมสร้างความยั่งยืนของวอลโว่ ผ่านวัสดุที่เลือกใช้ซึ่งไม่เพียงเป็นวัสดุที่มาจากธรรมชาติ แต่ยังเป็นวัสดุรีไซเคิลเพื่อลดปริมาณก๊าซ Co2 ในการผลิต และในส่วนของตัวรถก็มีการนำวัสดุรีไซเคิลอย่าง อะลูมินั่มราว 29% และเหล็กราว 18% โพลีเมอร์ราว 16% มาใช้ รวมถึงการใช้งานวัสดุชีวภาพ และวัสดุธรรมชาติอย่างไม้จริงที่มาจากแหล่งที่ได้รับการรับรองโดย FSC มาตรฐานความปลอดภัยระดับวอลโว่ ทั้งนอกและในรถกับ Safe Space Technology เพราะความปลอดภัยคือหัวใจหลักของวอลโว่ Volvo ES90 จึงถูกออกแบบให้มาพร้อมการปกป้องทั้งภายในและนอกรถ ตามมาตรฐานความปลอดภัยของวอลโว่ คาร์ (Volvo Cars Safety Standard) ที่มีการทำการทดสอบ และศึกษาค้นคว้าตลอด 55 ปีที่ผ่านมาจากเหตุการณ์อุบัติเหตุที่เกิดขึ้นจริง ซึ่งเป็นมาตรฐานที่มากกว่ามาตรฐานอุตสาหกรรมโดยทั่วไป โดยเมื่อผสานการทำงานของระบบความปลอดภัยเข้ากับการทำงานที่ทรงพลังของระบบประมวลผลจาก คอร์ คอมพิ้วติ้ง แล้ว Volvo ES90 จึงเป็นรถที่สานต่อปฐมบทความปลอดภัยรูปแบบใหม่ของ วอลโว่ คาร์ อย่างแท้จริง Volvo ES90 Exterior Volvo ES90 มีโครงสร้างตัวถังนิรภัยที่แข็งแกร่ง ระบบป้องกันการชนขั้นสูง รวมถึงมีพื้นที่ในการซับแรงกระแทกที่ได้รับการออกแบบมาอย่างดี นอกจากนี้ยังมาพร้อมระบบความปลอดภัยในการขับขี่ แบบแอคทีฟผ่านการใช้งานเซนเซอร์ล้ำสมัยรวมถึงเรดาห์ 5 ตัว, กล้อง 7 ตัว, เซนเซอร์อัลตราโซนิก 12 ตัว และ lidar จาก Luminar Technologies โดยระบบเซนเซอร์เหล่านี้ให้ประสิทธิภาพในการมองเห็นที่ไกลกว่าสายตาของคนจึงให้ประสิทธิภาพในการตรวจจับวัตถุเพื่อหลีกเลี่ยงการชน และอันตรายบนท้องถนนทำได้อย่างดีเยี่ยม Volvo ES90 ยังมาพร้อมระบบ driver understanding system ที่สามารถตรวจจับได้เมื่อผู้ขับขี่สูญเสียสมาธิจากถนน และเข้ามาช่วยสนับสนุนได้ทันที Safe Space Technology ใน Volvo ES90 มอบการปกป้องไม่เพียงแค่ระหว่างการขับขี่ แต่ยังรวมถึงขณะจอดรถด้วยระบบแจ้งเตือนการเปิดประตู (door opening alert) ช่วยป้องกันอุบัติเหตุกับนักปั่นจักรยานและคนเดินถนนที่สัญจรผ่านขณะเปิดประตู สำหรับราคา Volvo ES90 Ultra Single Motor Extended Range 2,990,000 บาท คาดว่าจะพร้อมส่งมอบให้แก่ลูกค้าในประเทศภายในสิ้นเดือนธันวาคมนี้ หรือ ต้นเดือนมกราคม พ.ศ. 2569 ติดตามรายละเอียดเพิ่มเติม รวมถึงข่าวสารล่าสุดเกี่ยวกับ วอลโว่ คาร์ ประเทศไทย ได้ที่ Website - www.volvocars.com/th", "entities": [{"entity": "LEN", "word": "1 เมตร", "score": 0.8996279239654541, "start": 2824, "end": 2830}, {"entity": "PERCENT", "word": "9 เ", "score": 0.7667686939239502, "start": 3295, "end": 3298}, {"entity": "PERCENT", "word": "95 เ", "score": 0.8896425366401672, "start": 3462, "end": 3466}, {"entity": "PERCENT", "word": "9 เ", "score": 0.8030161261558533, "start": 3547, "end": 3550}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "V", "score": 0.730373740196228, "start": 3561, "end": 3562}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "V", "score": 0.730373740196228, "start": 4040, "end": 4041}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "V", "score": 0.730373740196228, "start": 4586, "end": 4587}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "vo ES", "score": 0.5158056020736694, "start": 3564, "end": 3569}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "vo ES", "score": 0.5158056020736694, "start": 4043, "end": 4048}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "vo ES", "score": 0.5158056020736694, "start": 4589, "end": 4594}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "owers", "score": 0.8185491561889648, "start": 3703, "end": 3708}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Wilkins", "score": 0.7606781125068665, "start": 3711, "end": 3718}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "V", "score": 0.6615954637527466, "start": 4843, "end": 4844}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "V", "score": 0.6615954637527466, "start": 5044, "end": 5045}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "V", "score": 0.6615954637527466, "start": 5439, "end": 5440}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "V", "score": 0.6615954637527466, "start": 5526, "end": 5527}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "V", "score": 0.6615954637527466, "start": 5535, "end": 5536}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "V", "score": 0.6615954637527466, "start": 5798, "end": 5799}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "vo ES", "score": 0.5416906476020813, "start": 4846, "end": 4851}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "vo ES", "score": 0.5416906476020813, "start": 5047, "end": 5052}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "vo ES", "score": 0.5416906476020813, "start": 5442, "end": 5447}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "vo ES", "score": 0.5416906476020813, "start": 5801, "end": 5806}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ES", "score": 0.5217573046684265, "start": 4849, "end": 4851}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ES", "score": 0.5217573046684265, "start": 5050, "end": 5052}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ES", "score": 0.5217573046684265, "start": 5445, "end": 5447}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ES", "score": 0.5217573046684265, "start": 5469, "end": 5471}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ES", "score": 0.5217573046684265, "start": 5804, "end": 5806}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วอล", "score": 0.7944059371948242, "start": 5107, "end": 5110}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วอล", "score": 0.7944059371948242, "start": 5232, "end": 5235}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วอล", "score": 0.7944059371948242, "start": 5277, "end": 5280}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วอล", "score": 0.7944059371948242, "start": 5348, "end": 5351}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วอล", "score": 0.7944059371948242, "start": 5497, "end": 5500}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "per", "score": 0.5747469663619995, "start": 5116, "end": 5119}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "per", "score": 0.5747469663619995, "start": 5378, "end": 5381}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วอลโว่", "score": 0.9389367699623108, "start": 5107, "end": 5113}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วอลโว่", "score": 0.9389367699623108, "start": 5232, "end": 5238}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วอลโว่", "score": 0.9389367699623108, "start": 5277, "end": 5283}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วอลโว่", "score": 0.9389367699623108, "start": 5348, "end": 5354}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วอลโว่", "score": 0.9389367699623108, "start": 5497, "end": 5503}, {"entity": "DATE", "word": "ศ. 25", "score": 0.7652686238288879, "start": 8373, "end": 8378}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "วอลโว่ คาร์", "score": 0.9500992894172668, "start": 8436, "end": 8447}, {"entity": "URL", "word": "W", "score": 0.7023583650588989, "start": 8465, "end": 8466}, {"entity": "URL", "word": "ebsite", "score": 0.5396603941917419, "start": 8466, "end": 8472}, {"entity": "URL", "word": "www.", "score": 0.8579544425010681, "start": 8475, "end": 8479}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "volvo", "score": 0.6269114017486572, "start": 8479, "end": 8484}, {"entity": "URL", "word": "cars.com/th", "score": 0.824003279209137, "start": 8484, "end": 8495}, {"entity": "DATE", "word": "พ.ศ. 2569", "score": 1.0, "start": 8371, "end": 8380}, {"entity": "PERCENT", "word": "29%", "score": 1.0, "start": 6667, "end": 6670}, {"entity": "PERCENT", "word": "18%", "score": 1.0, "start": 6683, "end": 6686}, {"entity": "PERCENT", "word": "16%", "score": 1.0, "start": 6700, "end": 6703}, {"entity": "MONEY", "word": "2,990,000 บาท", "score": 1.0, "start": 8273, "end": 8286}]}
{"title": "ส่องกำไรกลุ่มธนาคารไตรมาส 3 ปี 2568 กวาดไป 73,706 ล้านบาท", "text": "กลุ่มธนาคารไทยยังคงแข็งแกร่งในไตรมาส 3/2568 กวาดกำไรรวมกว่า 73,706 ล้านบาท เพิ่มขึ้น 12% จากปีก่อนหน้า นำโดย Krungthai โตแรงสุด 25% รวมถึง KBank , SCB และ BBL ที่ทำกำไรทะลุหมื่นล้าน ส่วนในช่วง 9 เดือนปี 2568 มีกำไรสุทธิรวมแล้วอยู่ที่ 208,220 ล้านบาท เพิ่มขึ้นจากช่วงเดียวกันปีก่อนปี 2567 ที่มีกำไรสุทธิอยู่ที่ 195,046 ล้านบาท หรือเพิ่มขึ้น 6.75% แม้ภาพรวมยังสดใส แต่สัญญาณเริ่มชะลอในบางธนาคาร เช่น ธนาคารไทยเครดิต ที่กำไรหด 12.7% และ CIMB ลดลงต่อเนื่อง สะท้อนความท้าทายจากต้นทุนทางการเงินและหนี้เสียที่เริ่มขยับขึ้น ท่ามกลางการแข่งขันดอกเบี้ยและพฤติกรรมผู้บริโภคที่เปลี่ยนไป", "entities": [{"entity": "ORGANIZATION", "word": "ธนาคาร", "score": 0.6879943609237671, "start": 5, "end": 11}, {"entity": "DATE", "word": "3/25", "score": 0.9007307291030884, "start": 37, "end": 41}, {"entity": "MONEY", "word": "73,706 ล้านบาท", "score": 0.9638344645500183, "start": 60, "end": 74}, {"entity": "PERCENT", "word": "1", "score": 0.45262980461120605, "start": 85, "end": 86}, {"entity": "PERCENT", "word": "1", "score": 0.45262980461120605, "start": 310, "end": 311}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Krungthai", "score": 0.9246256351470947, "start": 109, "end": 118}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "KBank", "score": 0.7947136759757996, "start": 139, "end": 144}, {"entity": "DATE", "word": "9 เดือนปี 25", "score": 0.8450681567192078, "start": 193, "end": 205}, {"entity": "MONEY", "word": "208,220 ล้านบาท", "score": 0.9269952774047852, "start": 234, "end": 249}, {"entity": "DATE", "word": "ปี", "score": 0.5840861201286316, "start": 92, "end": 94}, {"entity": "DATE", "word": "ปี", "score": 0.5840861201286316, "start": 200, "end": 202}, {"entity": "DATE", "word": "ปี", "score": 0.5840861201286316, "start": 274, "end": 276}, {"entity": "DATE", "word": "ปี", "score": 0.5840861201286316, "start": 280, "end": 282}, {"entity": "DATE", "word": "25", "score": 0.6969860792160034, "start": 39, "end": 41}, {"entity": "DATE", "word": "25", "score": 0.6969860792160034, "start": 128, "end": 130}, {"entity": "DATE", "word": "25", "score": 0.6969860792160034, "start": 203, "end": 205}, {"entity": "DATE", "word": "25", "score": 0.6969860792160034, "start": 283, "end": 285}, {"entity": "MONEY", "word": "195,046 ล้านบาท", "score": 0.9689337611198425, "start": 310, "end": 325}, {"entity": "PERCENT", "word": "7", "score": 0.6969791054725647, "start": 342, "end": 343}, {"entity": "PERCENT", "word": "7", "score": 0.6969791054725647, "start": 427, "end": 428}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ธนาคารไทยเครดิต", "score": 0.9848278164863586, "start": 398, "end": 413}, {"entity": "PERCENT", "word": "12.", "score": 0.6516532301902771, "start": 424, "end": 427}, {"entity": "PERCENT", "word": "12%", "score": 1.0, "start": 85, "end": 88}, {"entity": "PERCENT", "word": "25%", "score": 1.0, "start": 128, "end": 131}, {"entity": "PERCENT", "word": "6.75%", "score": 1.0, "start": 340, "end": 345}, {"entity": "PERCENT", "word": "12.7%", "score": 1.0, "start": 424, "end": 429}]}
{"title": "ซันโทรี่ เป๊ปซี่โค ประเทศไทย คว้ารางวัล Marketer of the Year สร้างปรากฏการณ์ กวาด 12 รางวัล จากเวที Marketing Excellence Awards 2025", "text": "บริษัท ซันโทรี่ เป๊ปซี่โค เบเวอเรจ ( ประเทศไทย ) จำกัด ผู้ผลิตและจัดจำหน่ายเครื่องดื่มภายใต้แบรนด์สินค้าของซันโทรี่และเป๊ปซี่โคในประเทศไทย คว้ารางวัล Marketer of the Year รางวัลเกียรติยศสูงสุดจากเวที Marketing Excellence Awards 2025 จัดโดย Marketing-Interactive เพื่อยกย่องผลงานที่โดดเด่นและทรงอิทธิพลในวงการการตลาดของประเทศไทย ขณะเดียวกัน สติงค์ เอเนอร์จี้ดริ๊งก์ (Sting Energy Drink) ก็สร้างปรากฏการณ์ด้วยการกวาด 11 รางวัล แห่งความภาคภูมิใจ จากแคมเปญการตลาดที่มีแนวคิดและกลยุทธ์ที่โดดเด่น ครอบคลุมทั้งด้านการสื่อสารแบรนด์ การสร้างการมีส่วนร่วมของผู้บริโภค และกิจกรรมทางการตลาดที่สร้างสรรค์ ตอกย้ำศักยภาพของทีมการตลาดซันโทรี่ เป๊ปซี่โค ประเทศไทย และเอเจนซี่ที่ทำงานร่วมกันในการขับเคลื่อนแบรนด์ให้ แรง อย่างมีพลังและเปี่ยมด้วยความคิดสร้างสรรค์ ในด้านแบรนด์ สติงค์ เอเนอร์จี้ดริ๊งก์ ความสำเร็จโดดเด่นการันตีด้วย 11 รางวัล จาก 5 แคมเปญสุดสร้างสรรค์ที่สะท้อนพลังของไอเดียและกลยุทธ์การตลาดที่แตกต่างอย่างมีเอกลักษณ์ได้แก่ แคมเปญ It Must Be Sting ทรงนี้สติงค์ชัวร์ กับไอเดีย Short Film แสดงถึงตัวตนคนสติงค์ ด้วยเอเนอร์จี้ สุดสนุกสื่อถึงพลังและความมั่นใจในฉบับของผู้บริโภครุ่นใหม่ได้อย่างมีสีสัน แคมเปญมูเก็ตติ้ง Godfluencer สะท้านโลกออนไลน์กับกลยุทธ์การใช้ KOL ผสมผสานไปกับความเชื่อสิ่งศักดิ์สิทธิ์ของไทยสร้างปรากฏการณ์การตลาดสุดฮือฮา ในการเปิดตัวผลิตภัณฑ์ สติงค์ เอเนอร์จี้ดริ๊งก์ กลิ่น สตรอเบอร์รีบลาสท์ แคมเปญ Sting Pitstop เติมแรงถึงใจ ... ส่งคุณปลอดภัยถึงบ้าน ที่ต่อยอดพลังของแบรนด์ผ่านกิจกรรม ส่งเสริมความปลอดภัยบนท้องถนนและลดอุบัติเหตุในช่วงเทศกาลสงกรานต์ แสดงความห่วงใยและพลังบวกของแบรนด์สู่ผู้บริโภคและสังคมไทย แคมเปญ Sponsorship Activation กับรายการ Sting Warrior ทรงนี้สติงค์ชัวร์ รายการแข่งขันของคนมีเอเนอร์จี้ เพื่อหาที่สุดของตัวแทนคนใช้เอเนอร์จี้จากอาชีพต่าง ๆ เร็วมันส์ ดีด เอเนอร์จี้มาเต็ม ! แคมเปญ Sting Energy Cam เป็น Interactive Out of Home Media สุดล้ำน่าทึ่งจากสติงค์ ให้ผู้บริโภคเช็กเอเนอร์จี้ตัวเองแบบเรียลไทม์ขณะเดินผ่านหน้าจอ ที่ MRT สถานีเพชรบุรี แสดงผลออกมาเป็นอีโมจิและข้อความกวน ๆ ชวนผู้บริโภคไปเติมพลัง ยุทธนา จิตจรุงพร รองประธานบริหารอาวุโสฝ่ายการตลาด บริษัท ซันโทรี่ เป๊ปซี่โค เบเวอเรจ ( ประเทศไทย ) จำกัด กล่าวว่า ทุก ๆ รางวัล จากเวที Marketing Excellence Awards 2025 คือ บทพิสูจน์ความสำเร็จของซันโทรี่ เป๊ปซี่โค ประเทศไทย ในการผสานกลยุทธ์ทางการตลาดเข้ากับความคิดสร้างสรรค์และการลงมือทำจนสามารถเข้าถึงและตอบสนองความต้องการของผู้บริโภคได้อย่างแท้จริง นอกจากนี้ เรายังคงมุ่งมั่นพัฒนา และนำเสนอผลิตภัณฑ์ใหม่ ๆ อย่างต่อเนื่อง เพื่อเสริมความแข็งแกร่งให้กับแบรนด์ และยกระดับประสบการณ์ของผู้บริโภคในทุกมิติ พร้อมร่วมขับเคลื่อนตลาดเครื่องดื่มไทยให้ก้าวไปข้างหน้า รางวัลจากเวที Marketing Excellence Awards 2025 สะท้อนถึงค่านิยมองค์กร Yatte Minahare ( ยัตเตะ มินาฮาเระ ) หรือ การมีจิตวิญญาณของผู้กล้าลงมือทำ ที่ส่งเสริมให้ทีมงาน กล้าคิด กล้าทำ และกล้าทดลองสิ่งใหม่ ๆ โดยไม่หวั่นต่อความผิดพลาด เพื่อสร้างสรรค์ผลงานที่ทรงพลัง และยกระดับมาตรฐานการตลาดของประเทศไทย รายละเอียดของรางวัลที่บริษัทได้รับ มีดังนี้ รางวัล Grand Award: Marketer of the Year รางวัลเกียรติยศสูงสุดในงาน Marketing Excellence Awards 2025 เพื่อยกย่องความเป็นเลิศด้านการตลาด และสร้างอิทธิพลในวงการอย่างแท้จริง รางวัล Gold Award จำนวน 6 รางวัล ในหมวด Excellence in Launch Marketing, Excellence in Media Strategy, Excellence in Digital Marketing, Excellence in Advertising, Excellence in Event Marketing และ Excellence in Sponsorship Activation รางวัล Silver Award จำนวน 4 รางวัล ในหมวด Excellence in Consumer Insights/Marketing Research, Excellence in Experiential Marketing, Excellence in Viral Marketing และ Excellence in Brand Awareness รางวัล Bronze จำนวน 1 รางวัล ในหมวด Excellence in Out-Of-Home Advertising", "entities": [{"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9180488586425781, "start": 104, "end": 107}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9180488586425781, "start": 315, "end": 318}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9180488586425781, "start": 545, "end": 548}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9180488586425781, "start": 605, "end": 608}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9180488586425781, "start": 859, "end": 862}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9180488586425781, "start": 1054, "end": 1057}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9180488586425781, "start": 1193, "end": 1196}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ซันโทรี่และ", "score": 0.8719397783279419, "start": 107, "end": 118}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "เป๊ปซี่โคใน", "score": 0.7830454111099243, "start": 118, "end": 129}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "arketing-Inter", "score": 0.8267118334770203, "start": 241, "end": 255}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การตลาด", "score": 0.8555373549461365, "start": 308, "end": 315}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การตลาด", "score": 0.8555373549461365, "start": 452, "end": 459}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การตลาด", "score": 0.8555373549461365, "start": 571, "end": 578}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การตลาด", "score": 0.8555373549461365, "start": 611, "end": 618}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การตลาด", "score": 0.8555373549461365, "start": 878, "end": 885}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การตลาด", "score": 0.8555373549461365, "start": 1214, "end": 1221}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ซันโทรี่ เป๊ปซี่โค", "score": 0.8010132908821106, "start": 7, "end": 25}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ซันโทรี่ เป๊ปซี่โค", "score": 0.8010132908821106, "start": 618, "end": 636}]}
{"title": "ลูนิค เรียลเอสเตท จับมือ ไนท์แฟรงค์ ประเทศไทย เผยโฉม The Scholar Don Mueang บ้านหรู 3 ชั้นกับที่สุดแห่งความเป็นส่วนตัวเพียง 14 หลัง ในคอนเซปต์ Private Luxury Residences", "text": "บริษัท ลูนิค เรียลเอสเตท จำกัด ผู้พัฒนาอสังหาริมทรัพย์ระดับลักชัวรีชั้นนำที่มุ่งตอบโจทย์ไลฟ์สไตล์คนรุ่นใหม่ ประกาศความร่วมมือกับ ไนท์แฟรงค์ ประเทศไทย ที่ปรึกษาด้านอสังหาริมทรัพย์ครบวงจร ร่วม นำเสนอ The Scholar Don Mueang ( เดอะ สกอลาร์ ดอนเมือง ) โปรเจกต์บ้านเดี่ยวระดับลักชัวรีมูลค่าโครงการ 420 ล้านบาท ภายใต้คอนเซปต์ Private Luxury Residences ที่มีเพียง 14 หลัง บนทำเลศักยภาพใกล้โรงเรียนนานาชาติชั้นนำและสนามบินนานาชาติดอนเมือง เชื่อมต่อเมืองอย่างสะดวกสบายผ่านถนนสายหลักและทางด่วนหลายเส้นทาง ตอบโจทย์การใช้ชีวิตของครอบครัวยุคใหม่ที่ให้ความสำคัญกับชีวิตเปี่ยมคุณภาพท่ามกลางบรรยากาศเป็นส่วนตัว ทั้งยังโดดเด่นด้วยดีไซน์พิถีพิถันมอบฟังก์ชันครบ ทั้งห้องนั่งเล่นเพดานสูง 6.3 เมตร ห้องนอนมาสเตอร์สวีตสุดเอ็กซ์คลูซีฟในสไตล์เพนต์เฮาส์ และที่จอดรถสูงสุด 3 คัน โดยเตรียม เปิดบ้านตัวอย่างครั้งแรกในงาน Exclusive Viewing วันศุกร์ที่ 31 ตุลาคม 2568 พร้อมข้อเสนอพิเศษเฉพาะภายในงาน อุรดี กุลกีรติยุต ประธานเจ้าหน้าที่บริหาร บริษัท ลูนิค เรียลเอสเตท จำกัด เผยว่า ลูนิค เรียลเอสเตท มุ่งสร้างสรรค์พื้นที่อยู่อาศัยที่มีเอกลักษณ์ เปี่ยมคุณค่า และตอบโจทย์ไลฟ์สไตล์เหนือระดับ เราเข้าใจครอบครัวเมืองยุคใหม่ที่มองหา ความลงตัวทั้งด้านฟังก์ชันและความเป็นส่วนตัว โดย The Scholar Don Mueang มอบความเอ็กซ์คลูซีฟเหนือระดับสำหรับ 14 ครอบครัว พร้อมพื้นที่ใช้สอยที่หลากหลาย ให้ทุกช่วงเวลาในบ้านเป็นช่วงเวลาแห่งความสุขร่วมกัน โดยเรานำเสนอบ้าน 3 ชั้น ที่ออกแบบมาอย่างพิถีพิถันเพื่อรองรับไลฟ์สไตล์ของทุกเจเนอเรชัน ความร่วมมือกับไนท์แฟรงค์ นับเป็นก้าวสำคัญในการเสริมแกร่งการขายและการตลาดของ The Scholar Don Mueang ลูนิค เรียลเอสเตท ให้ความสำคัญกับการคัดสรรพันธมิตรที่มีมาตรฐานระดับสากล เพื่อยกระดับประสบการณ์ในการเลือกซื้อที่อยู่อาศัย เราเชื่อมั่นว่าความเชี่ยวชาญและประสบการณ์อันยาวนานของไนท์แฟรงค์ จะเชื่อมต่อครอบครัวคุณภาพกับบ้านที่ตอบโจทย์ความต้องการได้อย่างแท้จริง แฟรงค์ ข่าน หุ้นส่วน - หัวหน้าฝ่ายที่ปรึกษาด้านที่พักอาศัย (Partner - Head of Residential) ไนท์แฟรงค์ ประเทศไทย กล่าวว่า ไนท์แฟรงค์ ประเทศไทย รู้สึกเป็นเกียรติเป็นอย่างยิ่งที่ได้ร่วมเป็นพันธมิตรกับลูนิค เรียลเอสเตท เพื่อนำเสนอ The Scholar Don Mueang โครงการแห่งนี้สะท้อนแนวโน้มความต้องการที่อยู่อาศัยระดับลักชัวรีที่เพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องในกลุ่มครอบครัวเมืองยุคใหม่ ซึ่งเป็นกลุ่มที่ ให้ความสำคัญกับคุณภาพชีวิต ความสะดวกในการเดินทาง และบรรยากาศการอยู่อาศัยที่เป็นส่วนตัวสูงสุด แม้ดอนเมืองจะเป็นทำเลที่มีการแข่งขันสูง แต่ The Scholar Don Mueang โดดเด่นและแตกต่างด้วยการเป็น Private Luxury Residences ที่มีเพียง 14 หลัง นอกจากนี้ ทุกดีเทลยังออกแบบมาเพื่อเติมเต็มไลฟ์สไตล์ของครอบครัวยุคใหม่ได้อย่างลงตัว ทั้งฟังก์ชันการใช้งาน ดีไซน์ที่เรียบหรูเหนือกาลเวลา และบรรยากาศที่ให้ความรู้สึกเป็นบ้านที่เข้าใจทุกคนอย่างแท้จริง ทำเลของ The Scholar Don Mueang ตอบโจทย์การใช้ชีวิตของครอบครัวยุคใหม่อย่างครบถ้วน ตั้งอยู่บนถนนช่างอากาศอุทิศ เขตดอนเมือง บนพื้นที่ 3 ไร่ ใกล้สนามบินนานาชาติดอนเมือง โรงเรียนนานาชาติชั้นนำอย่าง Harrow International School และ ISB (International School Bangkok) รวมถึงโรงพยาบาลจุฬาภรณ์ ทั้งยังเชื่อมต่อเมืองอย่างสะดวกสบายผ่านถนนสายหลักและทางด่วนหลายสาย เพื่อมอบการใช้ชีวิตที่ราบรื่นและไม่เร่งรีบในทุก ๆ วัน งานสถาปัตยกรรมและงานออกแบบภายในของ The Scholar Don Mueang ได้รับการรังสรรค์โดย บริษัท แอบบ๊อกซ์ อาร์คิเทคท์ จำกัด (Abbox Architect) เน้นหลอมรวมดีไซน์เหนือระดับและฟังก์ชันเพื่อการอยู่อาศัยจริง ทุกหลังมาพร้อม ลิฟต์ส่วนตัว รองรับทุกเจเนอเรชันในครอบครัว จอดรถได้สูงสุด 3 คัน พื้นที่ Living Space ถูกจัดสรรให้มีมากกว่า 1 โซนภายในบ้าน ให้สมาชิกได้มีพื้นที่พักผ่อนเป็นของตัวเอง พร้อม พื้นที่ใช้สอยเอนกประสงค์ที่ปรับฟังก์ชันตามการใช้งานเฉพาะตัวของแต่ละครอบครัว ดีไซน์ห้องยัง เปิดรับแสงธรรมชาติได้ตลอดทั้งวัน มอบความสว่าง ดูโปร่งสบายในบรรยากาศอบอุ่น และอีกหนึ่งไฮไลต์สำคัญคือ ห้องนอนมาสเตอร์ขนาดใหญ่ในสไตล์เพนต์เฮาส์ พร้อมห้องน้ำและ Walk-in Closet ส่วนตัว ห้องแม่บ้านแยกเป็นสัดส่วนทุกหลัง เพื่อความเป็นส่วนตัวทั้งสำหรับผู้อยู่อาศัยและผู้ดูแล โครงการ เปิดเฟสแรกด้วยแบบบ้าน 2 แบบ ได้แก่ Cambridge ( ราคาเริ่มต้น 31-32 ล้านบาท ) บ้าน 3.5 ชั้น ขนาด 6 ห้องนอน 5 ห้องน้ำ พื้นที่ใช้สอย 443 ตารางเมตร ออกแบบมาสำหรับครอบครัวขนาดใหญ่ พื้นที่ใช้สอยยืดหยุ่น ปรับเปลี่ยนเป็นห้องทำงาน ห้องออกกำลังกาย หรือสตูดิโอส่วนตัวได้ โดดเด่นด้วยห้องนั่งเล่นเพดานสูง (Double Volume) 6.3 เมตร และแบบบ้าน Harvard ที่มีบ้านตัวอย่างพร้อมให้เข้าชม ( ราคาวีไอพีเริ่มต้น 25.9 ล้านบาท ) บ้าน 3 ชั้น ขนาด 5 นอน 5 น้ำ พื้นที่ใช้สอย 383 ตารางเมตร จัดสรรพื้นที่ 3 ชั้นอย่างลงตัว ชั้นล่างไว้ต้อนรับแขกและมุมทำงาน ชั้นสองออกแบบในคอนเซปต์ Harmony Hall เปิดกว้างสำหรับมุมพักผ่อนของครอบครัว ห้องรับประทานอาหาร และห้องกิจกรรม ที่เชื่อมต่อความสุขของทุกคนในบ้าน ส่วนชั้น 3 เป็นห้องนอนสไตล์เพนต์เฮาส์เน้นบรรยากาศเงียบสงบพร้อมช่องแสงธรรมชาติรอบบ้าน", "entities": [{"entity": "ORGANIZATION", "word": "บริษัท ลูนิค เรียลเอสเตท", "score": 0.9918561577796936, "start": 0, "end": 24}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ไนท์แฟรงค์ ประเทศไทย", "score": 0.8513051271438599, "start": 129, "end": 149}, {"entity": "LOCATION", "word": "กอลาร์", "score": 0.410895437002182, "start": 229, "end": 235}, {"entity": "MONEY", "word": "420 ล้านบาท", "score": 0.9617071151733398, "start": 292, "end": 303}, {"entity": "LOCATION", "word": "โรงเรียน", "score": 0.3678155541419983, "start": 381, "end": 389}, {"entity": "FACILITY", "word": "นานาชาติ", "score": 0.37647169828414917, "start": 389, "end": 397}, {"entity": "FACILITY", "word": "นานาชาติ", "score": 0.37647169828414917, "start": 413, "end": 421}, {"entity": "LOCATION", "word": "สนามบินนานาชาติดอนเมือง", "score": 0.6882500648498535, "start": 406, "end": 429}, {"entity": "LEN", "word": "3", "score": 0.7047374248504639, "start": 3825, "end": 3826}, {"entity": "LEN", "word": "3", "score": 0.7047374248504639, "start": 4003, "end": 4004}, {"entity": "LEN", "word": "6.3 เมตร", "score": 0.8297824859619141, "start": 4001, "end": 4009}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "var", "score": 0.5676053166389465, "start": 4024, "end": 4027}, {"entity": "MONEY", "word": "9 ล้านบาท", "score": 0.9096329808235168, "start": 4085, "end": 4094}, {"entity": "DATE", "word": "31 ตุลาคม 2568", "score": 1.0, "start": 822, "end": 836}]}
{"title": "เทรนด์อะไรใหม่ๆ ท่องเที่ยวโลกปี 2026 กินดี อยู่ดี มี AI ช่วยวางแผน", "text": "เทรนด์การท่องเที่ยวเปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็ว ปัจจุบัน อาหาร กลายเป็นหนึ่งในปัจจัยสำคัญที่กำหนดจุดหมายปลายทาง นักท่องเที่ยวจำนวนมากเดินทางเพื่อสัมผัสประสบการณ์ด้านอาหาร ออกกำลังกาย หรือผ่อนคลายด้วยสปา เทคโนโลยีก็เข้ามามีบทบาทมากขึ้นในการช่วยวางแผนทริป แทนที่วิธีการวางแผนแบบดั้งเดิม ด้าน Trip.com Group จับมือกับ Google จัดทำรายงาน Why Travel? รายงานเชิงลึกระดับโลกที่วิเคราะห์พฤติกรรมการท่องเที่ยวในมิติของ จุดมุ่งหมาย ผู้คน และสถานที่ เพื่อสำรวจแนวโน้มการเดินทางของผู้คนยุคใหม่ โดยอ้างอิงข้อมูลการจองจากทั่วโลกของ Trip.com Group ผสานกับข้อมูลการค้นหาและงานวิจัยของ Google เพื่อทำความเข้าใจว่าผู้คนในยุคนี้แสวงหาประสบการณ์ที่มีความหมายลึกซึ้งยิ่งขึ้น ผ่านการเชื่อมโยงกับวัฒนธรรม ชุมชน และใช้เทคโนโลยีที่ช่วยวางแผนการท่องเที่ยวได้อย่างลงตัวในปี 2026 [ 5 เทรนด์หลักที่กำหนดอนาคตการท่องเที่ยว ] รายงาน Why Travel? เน้นย้ำ 5 เทรนด์หลักที่กำลังกำหนดรูปแบบการเดินทางในอนาคต การเดินทางเพื่อแสดงออกถึงตัวตน (Travel as Expression) โซเชียลมีเดียเป็นตัวแปรสำคัญในการขับเคลื่อนการจองทริปท่องเที่ยว โดยเฉพาะใน ไทย อินโดนีเซีย และอินเดีย นักท่องเที่ยวมากกว่า 75% กล่าวว่าพวกเขาดูไลฟ์สตรีมที่เกี่ยวกับการท่องเที่ยว ผู้ชมมากกว่า 40% และในบางตลาดสูงถึง 76% กล่าวว่ามีแนวโน้มจะจองการเดินทางโดยตรงผ่านลิงก์ในไลฟ์สตรีม การเดินทางเพื่อจุดมุ่งหมายที่มีความหมาย (Travel with Purpose) นักท่องเที่ยวต้องการสัมผัสประสบการณ์ทางวัฒนธรรมอย่างลึกซึ้ง การค้นหา พิธีชงชาญี่ปุ่น ใน Google เพิ่มขึ้นถึง 53% เมื่อเทียบกับปีก่อน สะท้อนความนิยมในพิธีกรรมและวัฒนธรรมดั้งเดิมที่มีคุณค่าทางจิตใจ การเดินทางเพื่อสุขภาพและการฟื้นฟู (Travel to Heal) เทรนด์ท่องเที่ยวเชิงสุขภาพเติบโตขึ้นอย่างชัดเจน โดยผสมผสานความท้าทายเข้ากับการพักผ่อน การค้นหา กอล์ฟและรีสอร์ทสปา เพิ่มขึ้น 300% และแพ็กเกจ สกีและสปา เพิ่มขึ้น 250% เมื่อเทียบ YoY% การเดินทางเพื่อเชื่อมโยงผู้คน (Travel to Connect) นักท่องเที่ยว 2 ใน 3 ยินดีเดินทางไปต่างประเทศเพื่อชมคอนเสิร์ต ขณะที่ Endurance Tourism หรือการท่องเที่ยวเพื่อร่วมกิจกรรมความอดทน เช่น วิ่ง ปั่นจักรยาน และแข่งขัน Hyrox เพิ่มขึ้นถึง 5 เท่า การเดินทางแห่งอนาคตด้วยพลังของ AI (Travel of Tomorrow) AI กำลังมีบทบาทสำคัญในการช่วยวางแผนทริป เนื่องจากความมั่นใจของผู้บริโภคในการใช้เทคโนโลยีเพิ่มสูงขึ้น เครื่องมือ AI ของ Google เช่น Gemini, AI Mode บน Search และ Google Translate กำลังกลายเป็นผู้ช่วยสำคัญในการวางแผนการท่องเที่ยว อย่างเช่น การค้นหา ช่วยวางแผนการเดินทาง (Help planning my trip) เพิ่มขึ้น 190% เมื่อเทียบ YoY% เฝิง หาน รองประธาน Trip.com Group กล่าวว่า การท่องเที่ยวในปี 2026 จะเป็นมากกว่าการเดินทางไปยังจุดหมายใดจุดหมายหนึ่ง แต่คือการเดินทางที่มีความหมาย เราเห็นนักท่องเที่ยวบินข้ามโลกเพื่อร่วมมาราธอน ชิมอาหารท้องถิ่น หรือแม้แต่จองทริปผ่านโซเชียลมีเดีย การร่วมมือกับ Google ครั้งนี้ช่วยให้เราเข้าใจได้ลึกซึ้งยิ่งขึ้น ไม่เพียงว่าผู้คนเดินทางไปที่ไหน แต่ได้ค้นพบเหตุผลว่าทำไมพวกเขาถึงตัดสินใจเดินทาง", "entities": [{"entity": "ORGANIZATION", "word": "T", "score": 0.3506212830543518, "start": 285, "end": 286}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "T", "score": 0.3506212830543518, "start": 333, "end": 334}, {"entity": "URL", "word": "rip.com", "score": 0.6017856001853943, "start": 286, "end": 293}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Group", "score": 0.6508486866950989, "start": 294, "end": 299}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Google", "score": 0.8957778215408325, "start": 310, "end": 316}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Trip.", "score": 0.7768365740776062, "start": 512, "end": 517}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.7381911277770996, "start": 563, "end": 567}, {"entity": "DATE", "word": "20", "score": 0.4725600481033325, "start": 741, "end": 743}, {"entity": "LOCATION", "word": "ไทย", "score": 0.9017384648323059, "start": 993, "end": 996}, {"entity": "LOCATION", "word": "อินโดนีเซีย", "score": 0.8074769973754883, "start": 997, "end": 1008}, {"entity": "PERCENT", "word": "7", "score": 0.655128538608551, "start": 1041, "end": 1042}, {"entity": "PERCENT", "word": "7", "score": 0.655128538608551, "start": 1132, "end": 1133}, {"entity": "PERCENT", "word": "5", "score": 0.5159752368927002, "start": 815, "end": 816}, {"entity": "PERCENT", "word": "5", "score": 0.5159752368927002, "start": 1042, "end": 1043}, {"entity": "PERCENT", "word": "5", "score": 0.5159752368927002, "start": 1365, "end": 1366}, {"entity": "PERCENT", "word": "5", "score": 0.5159752368927002, "start": 1664, "end": 1665}, {"entity": "PERCENT", "word": "5", "score": 0.5159752368927002, "start": 1915, "end": 1916}, {"entity": "PERCENT", "word": "30", "score": 0.530925452709198, "start": 1627, "end": 1629}, {"entity": "PERCENT", "word": "2", "score": 0.7898812890052795, "start": 1663, "end": 1664}, {"entity": "PERCENT", "word": "2", "score": 0.7898812890052795, "start": 1748, "end": 1749}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5439539551734924, "start": 1348, "end": 1349}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5439539551734924, "start": 2099, "end": 2100}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5439539551734924, "start": 2141, "end": 2142}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "g", "score": 0.5439539551734924, "start": 2258, "end": 2259}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "com", "score": 0.42754554748535156, "start": 2324, "end": 2327}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Gro", "score": 0.35589349269866943, "start": 2328, "end": 2331}, {"entity": "DATE", "word": "20", "score": 0.445197731256485, "start": 2361, "end": 2363}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Goog", "score": 0.8432469367980957, "start": 2559, "end": 2563}, {"entity": "PERCENT", "word": "75%", "score": 1.0, "start": 1043, "end": 1046}, {"entity": "PERCENT", "word": "40%", "score": 1.0, "start": 1111, "end": 1114}, {"entity": "PERCENT", "word": "76%", "score": 1.0, "start": 1134, "end": 1137}, {"entity": "PERCENT", "word": "53%", "score": 1.0, "start": 1367, "end": 1370}, {"entity": "PERCENT", "word": "300%", "score": 1.0, "start": 1629, "end": 1633}, {"entity": "PERCENT", "word": "250%", "score": 1.0, "start": 1665, "end": 1669}, {"entity": "PERCENT", "word": "190%", "score": 1.0, "start": 2281, "end": 2285}]}
{"title": "รู้จัก ‘Double-Dippers’ ทำงานประจำ แต่รับเงินเดือนหลายที่ เทรนด์มนุษย์ออฟฟิศอยากเกษียณไว", "text": "วิถีการทำงานของพนักงานออฟฟิศที่เปลี่ยนไปหลังการแพร่ระบาดหลายครั้ง สู่การทำงานทั้งแบบไฮบริด และ remote working (ทำงานระยะไกล) เกิดเป็นเทรนด์ใหม่ที่ช่วงหนึ่งคนรุ่นใหม่จะเรียกว่า overemployed ซึ่งใช้อธิบายคนทำงานประจำ แต่รับงานฟรีแลนซ์ หรืองานพาร์ทไทม์อีกหลายๆ ที่ไปด้วย แต่ปัจจุบัน McKinsey ได้บัญญัติศัพท์ใหม่ขึ้นมา นั่นคือ Double dipper เพราะพฤติกรรมคนทำงานประจำที่เปลี่ยนไป ตามสภาวะเศรษฐกิจ และรายได้ที่ไม่มั่นคง แต่รายจ่ายกลับเพิ่มขึ้น [ Double-dipper ไม่ใช่ฟรีแลนซ์ เพราะทำงาน full time ทุกที่ ] ในความหมายของ McKinsey และบทวิเคราะห์ของ Business insider ที่พูดถึงลักษณะคนทำงานประจำ หรือพนักงานออฟฟิศที่ทำงานมากกว่า 1 ที่ และเป็นงานประจำทั้งคู่ สิ่งที่เหมือนกันระหว่าง Double-dipper กับฟรีแลนซ์ก็คือ ต้องการสร้างรายได้เพิ่มขึ้น เพื่อความมั่นคงทางการเงิน ซึ่งรูปแบบการทำงานส่วนใหญ่จะเป็นแบบออนไลน์ ทำงานจากที่ไหนก็ได้ และไม่ต้องเข้าออฟฟิศ มีการอธิบายเพิ่มเติมว่า การทำงานแบบ Double-dipping มักจะทำอย่างลับๆ ภายในโครงการจ้างงาน หรือบางองค์กรเป็นการจ้างพนักงานของตัวเองทำอีกตำแหน่งอย่างลับๆ เพราะไว้ใจได้มากกว่าการจ้างคนนอก อย่างไรก็ตาม McKinsey ประเมินว่า กลุ่มคนทำงานแบบ Double-dipping ที่รับงานขององค์กรตัวเองน่าจะมีเพียง 5% และส่วนใหญ่เป็นการทำงานประจำต่างบริษัทมากกว่า นักวิเคราะห์มองว่า วิธีเพิ่มความมั่นคงทั้งเรื่องงานและรายได้ในตลาดแรงงานที่คาดเดายากในปัจจุบัน ทำให้หลายคนมองว่านี่อาจเป็นเส้นทางสู่การเกษียณอายุงานก่อนกำหนด และยังช่วยเพิ่มเงินเดือนเป็นสองเท่า หรือบางครั้งถึงสามเท่าด้วย Business Insider ได้พูดคุยกับพนักงานของบริษัทแห่งหนึ่ง เขาอ้างว่าได้รับเงินเดือนรวมต่อปีถึง 820,000 ดอลลาร์สหรัฐ หรือราว 26.8 ล้านบาทต่อปี จากการทำงานทั้ง 3 ที่ซึ่งเป็นงานประจำทั้งหมด คือที่ Meta, IBM และ Tinder นอกจากนี้ เว็บไซต์จัดหางาน Monster ในสหรัฐอเมริกา เผยข้อมูลว่าช่วงต้นปี 2025 การสำรวจพนักงาน 1,000 คนในสหรัฐฯ พบว่า 37% ทำงานแบบ Double-dipping โดยมี นายจ้างหลายคน ในมุมของผู้บริหารและเจ้าของบริษัท มองว่าการที่พนักงานของตนเป็นกลุ่ม Double-dipper ถือว่าไม่แฟร์กับบริษัท แต่ก็มีบางส่วนที่คิดว่า ไม่ใช่เรื่องใหญ่หากไม่กระทบต่องานที่ต้องรับผิดชอบในองค์กร อย่างไรก็ตาม มีการประเมินตัวเลขความเสียหายจากการที่พนักงานหมดแพชชั่นกับองค์กรที่ทำงาน แต่เลือกที่จะไม่ลาออก เน้นทำงานไปเรื่อยๆ แต่ไม่สร้างสรรค์ผลงาน หรือเพิ่มประสิทธิภาพให้กับองค์กร ประเมินแล้วองค์กรอาจสูญเสียรายได้ประมาณ 228-255 ล้านดอลลาร์ต่อปี (หรือ 7,468-8,352 ล้านบาทต่อปี) จากการทำงานที่ต่ำกว่ามาตรฐาน (จากงานวิจัยของ McKinsey ในปี 2023) โดยตัวเลขความสูญเสียดังกล่าว คาดว่าจะเพิ่มขึ้น 1-2 เท่า ในอีก 5 ปีข้างหน้า หรือ 2028 หากองค์กรยังไม่มีการจัดการที่ถูกต้อง เช่น การมอบหมายงานตามความถนัดของพนักงานจริงๆ หรือ พูดคุยเพื่อช่วยหาสาเหตุของการหมดแพชชั่น รวมถึง การพิจารณาเพิ่มอัตราค่าจ้าง เป็นต้น ที่ผ่านมามีหลายบริษัทระดับโลก เช่น Amazon, JPMorgan, McKinsey & Company และ Electronic Arts (EA) ที่พยายามให้พนักงานกลับมาทำงานที่ออฟฟิศเหมือนเดิม โดยให้เหตุผลว่า ต้องการปรับภาพลักษณ์องค์กร สร้างความน่าเชื่อถือ เสริมสร้างความสัมพันธ์ในองค์กร และเพิ่มการสร้างสรรค์นวัตกรรมใหม่ๆ จากประสิทธิภาพการทำงานของพนักงานทุกคน ขณะที่ผลสำรวจหลายที่จากกลุ่มคนทำงานรุ่นใหม่ ที่ไม่ต้องการกลับออฟฟิศ ชอบที่จะทำงานอย่างอิสระ และเลือกเวลา-สถานที่ทำงานได้ตามไลฟ์สไตล์ของตัวเอง ความต้องการองค์กรกับสิ่งที่คนทำงานเรียกร้องดูเหมือนจะสวนทางกันหลายอย่าง อยู่ที่ว่าบริษัทต่างๆ จะใช้วิธีจูนความคิดระหว่างกันได้หรือไม่ เพื่อให้บริษัทได้เติบโตขึ้น", "entities": [{"entity": "ORGANIZATION", "word": "McKinsey", "score": 0.8997176289558411, "start": 280, "end": 288}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "McKinsey", "score": 0.8997176289558411, "start": 513, "end": 521}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "McKinsey", "score": 0.8997176289558411, "start": 1036, "end": 1044}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "McKins", "score": 0.9569418430328369, "start": 280, "end": 286}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "McKins", "score": 0.9569418430328369, "start": 513, "end": 519}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "McKins", "score": 0.9569418430328369, "start": 1036, "end": 1042}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Business ins", "score": 0.8918211460113525, "start": 540, "end": 552}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Business Ins", "score": 0.8558472394943237, "start": 1394, "end": 1406}, {"entity": "MONEY", "word": "820,000 ดอลลาร์สหรัฐ", "score": 0.956392765045166, "start": 1486, "end": 1506}, {"entity": "MONEY", "word": "8 ล้านบาท", "score": 0.8339497447013855, "start": 1518, "end": 1527}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Meta", "score": 0.7083945274353027, "start": 1585, "end": 1589}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Tinder", "score": 0.5771732330322266, "start": 1599, "end": 1605}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "จัดหางาน", "score": 0.679729700088501, "start": 1624, "end": 1632}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Monster", "score": 0.6869937777519226, "start": 1633, "end": 1640}, {"entity": "LOCATION", "word": "ในสหรัฐ", "score": 0.8951981067657471, "start": 1641, "end": 1648}, {"entity": "LOCATION", "word": "ในสหรัฐ", "score": 0.8951981067657471, "start": 1707, "end": 1714}, {"entity": "DATE", "word": "ช่วงต้นปี", "score": 0.6890801191329956, "start": 1668, "end": 1677}, {"entity": "DATE", "word": "20", "score": 0.763278603553772, "start": 1678, "end": 1680}, {"entity": "DATE", "word": "20", "score": 0.763278603553772, "start": 2295, "end": 2297}, {"entity": "DATE", "word": "20", "score": 0.763278603553772, "start": 2381, "end": 2383}, {"entity": "MONEY", "word": "228-255 ล้านดอลลาร์", "score": 0.9886717200279236, "start": 2179, "end": 2198}, {"entity": "MONEY", "word": "7,468-8,352 ล้านบาท", "score": 0.9765794277191162, "start": 2210, "end": 2229}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "McKinsey", "score": 0.968652606010437, "start": 2281, "end": 2289}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "McKinsey", "score": 0.968652606010437, "start": 2609, "end": 2617}, {"entity": "DATE", "word": "5", "score": 0.46842801570892334, "start": 1681, "end": 1682}, {"entity": "DATE", "word": "5", "score": 0.46842801570892334, "start": 2184, "end": 2185}, {"entity": "DATE", "word": "5", "score": 0.46842801570892334, "start": 2185, "end": 2186}, {"entity": "DATE", "word": "5", "score": 0.46842801570892334, "start": 2219, "end": 2220}, {"entity": "DATE", "word": "5", "score": 0.46842801570892334, "start": 2363, "end": 2364}, {"entity": "TIME", "word": "ปีข้างหน้า", "score": 0.620222806930542, "start": 2365, "end": 2375}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Amazon", "score": 0.8970996141433716, "start": 2591, "end": 2597}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "JPMorgan", "score": 0.7247591614723206, "start": 2599, "end": 2607}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Company", "score": 0.7108572721481323, "start": 2620, "end": 2627}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "Electronic Arts (", "score": 0.9699112772941589, "start": 2632, "end": 2649}, {"entity": "PERCENT", "word": "5%", "score": 1.0, "start": 1124, "end": 1126}, {"entity": "PERCENT", "word": "37%", "score": 1.0, "start": 1722, "end": 1725}, {"entity": "MONEY", "word": "820,000 ดอลลาร์", "score": 1.0, "start": 1486, "end": 1501}]}
{"title": "พญาไท–เปาโล ผนึกการบินไทย เปิดตัวความร่วมมือ “Partnership : Healthcare Connect to Workplace” ยกระดับระบบสุขภาพองค์กรเชื่อมการแพทย์สู่สถานที่ทำงาน", "text": "เครือโรงพยาบาลพญาไท–เปาโล จับมือบริษัท การบินไทย จำกัด (มหาชน) เปิดตัวความร่วมมือเชิงกลยุทธ์ด้านสุขภาพ Partnership: Healthcare Connect to Workplace ยกระดับระบบดูแลสุขภาพองค์กร (Corporate Health Management System) เชื่อมการแพทย์ครบวงจรเข้าสู่สถานที่ทำงานระหว่างองค์กรชั้นนำระดับประเทศ ต่อยอดแนวคิด Value-Based Healthcare with Purpose สู่การสร้างคุณภาพชีวิตที่ยั่งยืนให้กับบุคลากร สร้างประสิทธิภาพองค์กรอย่างยั่งยืน พิธีเปิดได้รับเกียรติจาก อัฐ ทองแตง ประธานเจ้าหน้าที่บริหารเครือโรงพยาบาลพญาไท–เปาโล เป็นประธานเปิดงานพร้อมด้วย ชาย เอี่ยมศิริ ประธานเจ้าหน้าที่บริหาร บริษัท การบินไทย จำกัด (มหาชน) และคณะผู้บริหารจากทั้งสององค์กร รวมถึงผู้แทนสำนักงานประกันสังคม หน่วยงานพันธมิตร และสื่อมวลชนเข้าร่วมอย่างพร้อมเพรียง สะท้อน ก้าวสำคัญของบทบาทพันธมิตรสุขภาพระดับองค์กร ที่ตั้งเป้าพัฒนาสุขภาพคนทำงานขององค์กรไปพร้อมกัน [ พญาไท–เปาโล ย้ำพันธกิจ Strategic Health Partner เพื่อองค์กรชั้นนำของประเทศ ] อัฐ ทองแตง ประธานเจ้าหน้าที่บริหารเครือโรงพยาบาลพญาไท–เปาโล เปิดเผยว่า นี่คือความร่วมมือที่ไม่ได้มุ่งเน้นแค่การให้บริการทางการแพทย์ แต่คือการสร้าง Strategic Health Partnership ที่เน้นระบบและผลลัพธ์ด้านสุขภาพทั้งระดับคนและองค์กร ภายใต้แนวคิด Value-Based Healthcare with Purpose เรามุ่งผลลัพธ์ที่ตอบโจทย์คุณภาพชีวิต ประสิทธิภาพการทำงาน ความปลอดภัย และความยั่งยืน การเป็นพันธมิตรสุขภาพไม่ใช่แค่ความร่วมมือเชิงธุรกิจแต่คือพันธกิจที่มุ่งสร้างคุณค่าร่วมกันต่อ คน และ องค์กร นพ.ดุสิต ปัญญาประเสริฐ ผู้อำนวยการโรงพยาบาลเปาโล เกษตร กล่าวถึง โครงสร้างระบบ Healthcare Connect to Workplace เป็นมากกว่าห้องพยาบาลในที่ทำงาน แต่เป็นระบบดูแลสุขภาพที่วัดผลได้ ประกอบด้วย 3 แกนสำคัญ คือ 1) ระบบมาตรฐานทางการแพทย์ ยกระดับสำนักงานแพทย์ในองค์กรด้วยคุณภาพมาตรฐานโรงพยาบาล 2) บริการเชื่อมต่อดูแลสุขภาพถึงสถานที่ทำงานและการส่งต่อประสานงานในโรงพยาบาลเครือข่าย 3) ทีมแพทย์ที่ปรึกษาด้านสุขภาพองค์กร ติดตามผลลัพธ์สุขภาพอย่างมีประสิทธิภาพไปพร้อมกันกับองค์กร นอกจากนี้ในอนาคตยังมีแผนความร่วมมือด้านเวชศาสตร์การบินเพื่อร่วมสนับสนุนระบบสุขภาพให้เป็นไปตามมาตรฐานแนวทางปฏิบัติระบบการบินของธุรกิจสายการบินชั้นนำระดับประเทศ [ ขับเคลื่อนสุขภาพสู่อนาคตองค์กร – ตอกย้ำคุณค่าความร่วมมือ ดูแลคนอย่างยั่งยืน ] ชาย เอี่ยมศิริ ประธานเจ้าหน้าที่บริหาร บริษัท การบินไทย จำกัด (มหาชน) กล่าวว่า พนักงานคือหัวใจของการบินไทย ความสำเร็จไม่อาจเกิดขึ้นได้ หากองค์กรมองข้ามสุขภาพของคนทำงาน ความร่วมมือครั้งนี้สะท้อนเจตนารมณ์ของเราอย่างชัดเจนว่า การบินไทยไม่ได้ดูแลเฉพาะธุรกิจ แต่เราให้คุณค่ากับ คน ที่ขับเคลื่อนองค์กร นี่คือการลงทุนเพื่อความยั่งยืน ทั้งในมิติประสิทธิภาพ ความปลอดภัย และคุณภาพบริการขององค์กร จันทริกา โชติกเสถียร ประธานเจ้าหน้าที่สายทรัพยากรบุคคล บริษัทการบินไทย จำกัด (มหาชน) กล่าวเสริมว่า นี่คือการพัฒนาระบบสุขภาพอย่างมียุทธศาสตร์ไม่ใช่สวัสดิการระยะสั้น แต่คือการมุ่งสร้างสุขภาวะที่ดีของคนในองค์กรให้เกิดขึ้นอย่างเป็นรูปธรรม ผ่านระบบบริการสุขภาพที่ออกแบบเฉพาะสำหรับบริบทของการบินไทย โดยมีเครือโรงพยาบาลพญาไท–เปาโล เข้ามาเป็นพันธมิตรสำคัญในการร่วมบริหารจัดการสุขภาพระดับองค์กร ปัจจุบันบริษัทการบินไทย เป็นองค์กรธุรกิจการบินชั้นนำระดับประเทศ ที่มีจำนวนพนักงานมากกว่า 10,000 คน เครือพญาไท–เปาโล ยังเป็นพันธมิตรกับสำนักงานประกันสังคม พร้อมดูแลรองรับผู้ประกันตนเพื่อให้เข้าถึงบริการสุขภาพ ในปี 2569 กลุ่มโรงพยาบาลกลุ่มรพ.พรีเมี่ยมประกันสังคมเครือรพ.พญาไท-เปาโล ทั้ง 8 แห่ง จึงร่วมกันออกแคมเปญเพื่อช่วยอำนวยความสะดวกแก่ผู้ประกันตนเข้ารับการรักษาที่สะดวกขึ้นด้วย โครงการเลือก 1 สามารถเข้ารับการรักษาพยาบาลได้ถึง 8 โรงพยาบาลและ13 คลินิกเครือข่ายที่รองรับสิทธิประกันสังคมในเครือของรพ.พญาไท-เปาโล ระบบสุขภาพที่ยั่งยืนขององค์กรเกิดจาก การออกแบบบริการที่สร้างคุณค่าและตอบโจทย์ เพื่อให้พนักงานสามารถเข้าถึงการรักษาที่ง่ายขึ้น สุขภาพและคุณภาพชีวิตดีขึ้น สามารถเพิ่มประสิทธิภาพความสำเร็จร่วมกับองค์กร นี่คือเหตุผลสำคัญที่เครือพญาไท-เปาโล ยังคงมุ่งพัฒนานวัตกรรมบริการอย่างต่อเนื่องเพื่อเป็นพลังขับเคลื่อนในระดับองค์กรร่วมกัน ทั้งหมดนี้ถือเป็นต้นแบบความร่วมมือยกระดับสวัสดิการสุขภาพเชิงรุกขององค์กรเพื่อความยั่งยืนในระยะยาวไปพร้อมกัน", "entities": [{"entity": "ORGANIZATION", "word": "เครือโรงพยาบาลพญาไท–เปาโล", "score": 0.9558773040771484, "start": 0, "end": 25}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "เครือโรงพยาบาลพญาไท–เปาโล", "score": 0.9558773040771484, "start": 473, "end": 498}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "เครือโรงพยาบาลพญาไท–เปาโล", "score": 0.9558773040771484, "start": 926, "end": 951}, {"entity": "PERSON", "word": "อัฐ ทองแตง", "score": 0.9777394533157349, "start": 439, "end": 449}, {"entity": "PERSON", "word": "อัฐ ทองแตง", "score": 0.9777394533157349, "start": 892, "end": 902}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "บริหาร", "score": 0.4947894513607025, "start": 467, "end": 473}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "บริหาร", "score": 0.4947894513607025, "start": 558, "end": 564}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "บริหาร", "score": 0.4947894513607025, "start": 605, "end": 611}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "บริหาร", "score": 0.4947894513607025, "start": 920, "end": 926}, {"entity": "PERSON", "word": "ชาย เอี่ยมศิริ", "score": 0.9924680590629578, "start": 526, "end": 540}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ผู้แทน", "score": 0.9528434872627258, "start": 634, "end": 640}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พญาไท–เปาโล", "score": 0.6248453855514526, "start": 14, "end": 25}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พญาไท–เปาโล", "score": 0.6248453855514526, "start": 487, "end": 498}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พญาไท–เปาโล", "score": 0.6248453855514526, "start": 815, "end": 826}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พญาไท–เปาโล", "score": 0.6248453855514526, "start": 940, "end": 951}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "นพ", "score": 0.5008165836334229, "start": 515, "end": 517}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "นพ", "score": 0.5008165836334229, "start": 667, "end": 669}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "นพ", "score": 0.5008165836334229, "start": 1259, "end": 1261}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "นพ", "score": 0.5008165836334229, "start": 1360, "end": 1362}, {"entity": "PERSON", "word": "ดุสิต ปัญญาประเสริฐ", "score": 0.9914497137069702, "start": 1363, "end": 1382}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 1391, "end": 1394}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 1578, "end": 1581}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 1648, "end": 1651}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 1688, "end": 1691}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 1869, "end": 1872}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 1938, "end": 1941}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 1956, "end": 1959}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2106, "end": 2109}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2157, "end": 2160}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2283, "end": 2286}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2362, "end": 2365}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2433, "end": 2436}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2507, "end": 2510}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2551, "end": 2554}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2598, "end": 2601}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2616, "end": 2619}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2692, "end": 2695}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2729, "end": 2732}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2795, "end": 2798}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2811, "end": 2814}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2846, "end": 2849}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 2872, "end": 2875}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การ", "score": 0.9125854969024658, "start": 3030, "end": 3033}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "โรงพยาบาลเปาโล เกษตร", "score": 0.8786289691925049, "start": 1394, "end": 1414}, {"entity": "PERSON", "word": "ชาย เอี่ยมศิริ", "score": 0.9950354695320129, "start": 2060, "end": 2074}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การบินไทย", "score": 0.5330867171287537, "start": 2106, "end": 2115}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การบินไทย", "score": 0.5330867171287537, "start": 2157, "end": 2166}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การบินไทย", "score": 0.5330867171287537, "start": 2283, "end": 2292}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การบินไทย", "score": 0.5330867171287537, "start": 2507, "end": 2516}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การบินไทย", "score": 0.5330867171287537, "start": 2729, "end": 2738}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "การบินไทย", "score": 0.5330867171287537, "start": 2846, "end": 2855}, {"entity": "PERSON", "word": "จันทริกา โชติกเสถียร", "score": 0.9804418683052063, "start": 2446, "end": 2466}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9438540935516357, "start": 1944, "end": 1947}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9438540935516357, "start": 2154, "end": 2157}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9438540935516357, "start": 2217, "end": 2220}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9438540935516357, "start": 2262, "end": 2265}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9438540935516357, "start": 2436, "end": 2439}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9438540935516357, "start": 2640, "end": 2643}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "ของ", "score": 0.9438540935516357, "start": 2726, "end": 2729}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "เครือโรงพยาบาลพญาไท–เปาโล", "score": 0.9557387232780457, "start": 2744, "end": 2769}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "บริษัทการบินไทย", "score": 0.9798417091369629, "start": 2501, "end": 2516}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "บริษัทการบินไทย", "score": 0.9798417091369629, "start": 2840, "end": 2855}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "เครือพญาไท–เปาโล", "score": 0.9324538111686707, "start": 2931, "end": 2947}, {"entity": "DATE", "word": "25", "score": 0.5747038722038269, "start": 3045, "end": 3047}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "สังคม", "score": 0.5139651894569397, "start": 3087, "end": 3092}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "สังคม", "score": 0.5139651894569397, "start": 3313, "end": 3318}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "เครือ", "score": 0.9411576986312866, "start": 3092, "end": 3097}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "เครือ", "score": 0.9411576986312866, "start": 3284, "end": 3289}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "เครือ", "score": 0.9411576986312866, "start": 3320, "end": 3325}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "รพ.พญาไท-เปาโล", "score": 0.7287479639053345, "start": 3097, "end": 3111}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พญาไท-เปาโล", "score": 0.6557451486587524, "start": 3331, "end": 3342}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "พญาไท-เปาโล", "score": 0.6557451486587524, "start": 3567, "end": 3578}, {"entity": "ORGANIZATION", "word": "เครือพญาไท-เปาโล", "score": 0.8320536613464355, "start": 3562, "end": 3578}]}
